<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Golem</title>
    <link href="https://www.golem.net.br/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://www.golem.net.br" />
    <updated>2020-12-04T15:33:34+01:00</updated>
    <author>
        <name>rafael</name>
    </author>
    <id>https://www.golem.net.br</id>

    <entry>
        <title>Rage Across LA</title>
        <author>
            <name>rafael</name>
        </author>
        <link href="https://www.golem.net.br/rage-across-la.html"/>
        <id>https://www.golem.net.br/rage-across-la.html</id>
            <category term="WoD"/>
            <category term="Gustavo Rezende"/>

        <updated>2020-12-04T15:32:13+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Por Gustavo Rezende Los Angeles é a cidade que mais cresce nos Estados Unidos, desde a descoberta de vastas reservas de petróleo na região metropolitana e além. Na década de 30, a cidade produz quase um quarto da produção petrolífera mundial, e as torres&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img class="post__image" src="https://www.golem.net.br/media/posts/16//WhatsApp-Image-2020-12-01-at-18.54.23.jpeg" alt=""></p>
<p>Por Gustavo Rezende</p>
<div class="post__toc">
<h3>Índice</h3>
<ul>
<li><a href="#mcetoc_1eon2kb9a1a8">Tribos de Los Angeles</a>
<ul>
<li><a href="#mcetoc_1eon2kb9a1a9">Andarilhos do Asfalto</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1eon2kb9a1aa">Crias de Fenris</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1eon2kb9a1ab">Fianna</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1eon2kb9a1ac">Filhos de Gaia</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1eon2kb9a1ad">Fúrias Negras</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1eon2kb9a1ae">Garras Vermelhas</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1eon2kb9a1af">Presas de Prata</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1eon2kb9a1ag">Roedores de Ossos</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1eon2kb9a1ah">Senhores das Sombras</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1eon2kb9a1ai">Uktena</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#mcetoc_1eon2kb9a1aj">Seita das Medusas, Montanhas de Santa Mônica</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1eon2kb9a1ak">Seita das Feridas Lambidas, Los Angeles</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1eon2kb9a1al">Location Location</a>
<ul>
<li><a href="#mcetoc_1eon2kb9a1am">Los Angeles Memorial Sports Arena</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1eon2kb9a1an">Saint Francis Dam </a></li>
<li><a href="#mcetoc_1eon2kb9a1ao">German American Bund Club</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1eon2kb9a1ap">The Ball Prived Club</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1eon2kb9a1aq">Fire Station Nº 30</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1eon2kb9a1ar">Clareira da National Forest</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1eon2kb9a1as">Boyle Heights</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</div>
<p><span style="font-weight: 400;">L</span><span style="font-weight: 400;">os Angeles é a cidade que mais cresce nos Estados Unidos, desde a descoberta de vastas reservas de petróleo na região metropolitana e além. Na década de 30, a cidade produz quase um quarto da produção petrolífera mundial, e as torres de perfuração se aglomeram no que parecem ser bosques e pequenas florestas de metal, imiscuídas entre casas e edifícios. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além do Petróleo, LA também é um dos principais polos da indústria da aviação no país, que já se adianta aos conflitos e à iminência de uma guerra generalizada na Europa. O setor imobiliário e da construção rodoviária também merecem destaque, devido ao crescimento acelerado e à malha rodoviária precária da Califórnia. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mas o que destaca LA de qualquer outra cidade americana é a sua indústria dos sonhos - Hollywood. A década de 30 é o auge do Studio System, onde os Big Five - </span><span style="font-weight: 400;"> RKO Radio Pictures, 20th Century Fox, Paramount Pictures, Warner Bros., e Metro-Goldwyn-Mayer - controlam todas as etapas da indústria, da produção, distribuição à exibição. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">LA é uma cidade marcada pela diversidade étnica - e seus conflitos. Cidadãos americanos de ascendência mexicana compõem cerca de 8% da população, mas isso não conta os imigrantes ilegais que vivem na região. Negros e afro-americanos também têm uma população expressiva. Essas minorias vivem em comunidades segregadas e são vítimas de subemprego, condições subumanas de vida e extrema violência policial. Muitas outras etnias se organizam na cidade, como armênios, assírios, chineses, japoneses e salvadoranos. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A cidade também é palco da formação de várias gangues e do crime organizado, que irão rivalizar com o domínio da Cosa Nostra - que se estabeleceu em LA durante a Prohibition e agora controla a prostituição e jogo ilegal. E LA fatura nos jornais de todo país com uma manchete pouco lisonjeira - a corrupção na cidade alcança níveis sem precedentes no país, com seu prefeito, Frank Shaw, suspeito de envolvimento com criminosos de diversos cartéis. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, a corrupção na administração de Los Angeles é apenas um indício do que realmente é a cidade - uma ferida aberta na carne de Gaia. A população vive lado-a-lado com as torres de perfuração e seus poluentes. A xenofobia e a violência é a regra das relações interétnicas. Os servos da wyrm são tão numerosos que, quando não estão batalhando contra os Garou, estão em guerra entre si mesmos. </span></p>
<h2 id="mcetoc_1eon2kb9a1a8"><strong>Tribos de Los Angeles</strong></h2>
<h3 id="mcetoc_1eon2kb9a1a9"><strong>Andarilhos do Asfalto</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Originalmente de descendência italiana, os Andarilhos se instalaram em LA como uma das primeiras famílias da Cosa Nostra na região. Eles logo ganharam a reputação de serem extremamente perigosos, especialistas em extorsão e assassinato, o que lhes garantiu independência durante a guerra entre as famílias Ardizzone e Matranga.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ardizzone foi vitorioso, mas ele fez muitos inimigos no Sindicato Nacional do Crime, e em 1931 ele desapareceu misteriosamente. É quando Jack Dragna assume a família, e milagrosamente faz as pazes com o Sindicato. Os Andarilhos sentem o odor dos lacaios da Wyrm, e têm sido cautelosos em suas operações para não serem descobertos e expulsos da Los Angeles Crime Family. </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nos últimos anos, garou dos Roedores de Ossos e de origem mexicana têm escolhido entrar para os Andarilhos após a primeira transformação, abrindo as gangues Pachuco como um novo horizonte para a tribo. Esses garou tem um forte senso de identidade étnica, o que tem causado fricção com os descendentes italianos da tribo. </span></p>
<h3 id="mcetoc_1eon2kb9a1aa"><strong>Crias de Fenris</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A história da Cria em Los Angeles é muito próxima da história da imigração alemã na região. De 1850 a 1890, os alemães são o maior grupo de imigrantes de LA, com exceção aos de descendência mexicana. Em 1890, eles contavam 4023 descendentes, dos quais um quarto vivia na zona rural. Estes imigrantes isolados em suas fazendas deram origem à primeira matilha da Cria nativa do sul da Califórnia. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na década de 1930, a Cria de Fenris está dividida. Uma facção enxerga a exaltação do </span><i><span style="font-weight: 400;">Übermensch</span></i> <span style="font-weight: 400;">pelo esoterismo nazista como uma referência aos antepassados da tribo e os descendentes de Fenris e Sigurd. Eles se infiltraram no comitê local do German American Bund - agenda seguida por Crias da mesma facção em outras regiões - e fomentam o movimento com conhecimentos sobre o oculto. Eles estão convencidos de que, com o envolvimento Garou em uma segunda Guerra Mundial, a humanidade poderá ser colocada mais uma vez de joelhos, onde é o seu lugar. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Outros Crias de Fenris acreditam que tudo o que os Crias Nazistas querem é ser adorados pelos humanos, um desejo realmente degradante. Pior do que isso, muitos também consideram sua atitude uma heresia, que afasta os membros da tribo do propósito que lhes foi dado por Gaia. A tensão entre as duas partes da tribo vem escalando ano após ano, mas até então as discussões não escaparam da violência habitual da Cria e não houve mortes de nenhum dos lados. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mais intrigante é o envolvimento dos parentes da Cria nesse impasse. Os nazistas tentam convencer os demais parentes da importância da união nesse momento crítico da história, e que todos devem erguer a bandeira do Reich, em nome da herança de seus antepassados. Mas o debate é acalorado, e não só pelo medo de represálias de seus superiores Garou. A leitura dos inúmeros intelectuais alemães exilados em Los Angeles gerou uma aliança informal mas consistente de parentes anti-nazistas, vociferos de suas posições para quem lhes der ouvidos. Há rumores de que um desses grandes intelectuais é um parente e lidera o grupo de resistência na Cria, mas tais conversas são encaradas aos risos, por razões óbvias. </span></p>
<h3 id="mcetoc_1eon2kb9a1ab"><strong>Fianna</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A aliança dos Uktena com os Garras Vermelhas e Filhos da Gaia no tempo do velho oeste tornou Los Angeles um lugar de difícil acesso para os Fianna. Os Uktena da Califórnia foram dizimados pelos espanhóis, mas cresceram ouvindo as histórias dos ladrões de caern dos Uktena e Wendigo mais ao norte. Eles sofreram uma vez nas mãos de invasores, e não pretendiam passar pela mesma história novamente. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Hoje, os Fianna não têm mais de se preocupar com uma aliança que não existe mais na prática. Na verdade, eles têm o maior número de representantes da Seita das Medusas em LA, onde investigam os indícios de atividade da Wyrm na cidade. Isso lhes rendeu muitas cicatrizes de batalha e a descoberta de que Hollywood é uma espécie de fortaleza de sanguessugas e talvez outras forças que eles ainda não entendem. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os Fianna têm poucos aliados em LA. Os Uktena os desprezam e são a razão de evitarem a Seita das Medusas, pois eles não têm qualquer remorso de seus massacres nas terras dos Puros. Suas atividades em Hollywood rompem com os planos dos Senhores das Sombras, os enfurecendo, sem contar a sua proximidade com os Presas de Prata. Os Filhos de Gaia têm de lidar constantemente com os problemas que causam, pois eles não parecem se importar. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Muitos Garou chegaram à conclusão que, mais do que se dedicar à caça dos servos da Wyrm, os Fianna estão em busca de </span><i><span style="font-weight: 400;">causar problemas</span></i><span style="font-weight: 400;">, já que eles fizeram cada uma das coisas que foram alertados a ter cuidado. O que eles têm a ganhar com isso é um mistério.</span></p>
<h3 id="mcetoc_1eon2kb9a1ac"><strong>Filhos de Gaia</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Entre todas as tribos de Los Angeles, os Filhos de Gaia talvez sejam os que criaram a maior rede de contatos e relações. No velho oeste, sua diplomacia salvou mais de um Fianna dos feitiços Uktena e mordidas dos Garras Vermelhas, e acobertou mais de um Presa de Prata dos ataques velados dos Senhores das Sombras. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Atualmente, sua principal atividade é a ligação que fazem entre a Seita da Medusa e a Seita das Feridas Lambidas. Com membros nas duas seitas, eles são um canal de comunicação entre elas, especialmente agora que as Medusas atuam com mais frequência na cidade. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os Filhos de Gaia estão convencidos de que os Fianna têm um plano para desestabilizar as relações locais. Estando em tantos lugares, os Filhos de Gaia sabem muito sobre o que acontece na comunidade Garou, e temem que os Fianna encontrem certos pontos de conflito que possam levar a hostilidades entre diversos grupos. Com a tranquilidade e a graça do Unicórnio, eles vêm se opondo e atando as mãos dos Fianna a cada oportunidade, até que eles encontrem seus motivos. </span><span style="font-weight: 400;">Eles também sabem da rachadura nas fileiras da Cria de Fenris, o que os preocupa. Eles temem que, caso a necessidade apareça, a Cria não estará pronta para responder a tempo contra uma ameaça maior da Wyrm. </span></p>
<h3 id="mcetoc_1eon2kb9a1ad"><strong>Fúrias Negras</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Ver a </span><i><span style="font-weight: 400;">Seita das Medusas</span></i><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<h3 id="mcetoc_1eon2kb9a1ae"><strong>Garras Vermelhas</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Nem todos os Garras Vermelhas se encontram na Seita das Medusas. Alguns poucos ainda se lembram de sua antiga aliança com os Uktena, e decidiram acompanhá-los na decisão de se ausentar da Seita.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Outros não fazem parte porque não aceitam a exclusão de gênero das Fúrias - mas não pelos mesmos motivos que os Garou hominídeos das outras tribos o fazem. Os Garras simplesmente não entendem - ou desprezam - a base cultural que as levou a tomar essa decisão.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Esses Garras permanecem na Floresta Nacional em vez das Montanhas de Santa Mônica, ainda que as Medusas os aceite em suas terras. É bem sabido que eles conhecem alguns locais de poder ancestral de Gaia e da Wyld na floresta, e os protegem - de humanos e de garou - com as suas próprias vidas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os Garras da Seita das Medusas também se sentem responsáveis pela proteção desses territórios sagrados na Floresta Nacional, e correm para ajudar seus irmãos quando há necessidade. Ao mesmo tempo, a maior parte dos parentes dos Garras estão nas montanhas de Santa Mônica. Presume-se que um ataque direto à Seita das Medusas atrairia reforços dos Garras Vermelhas imediatamente - um forte deterrente a possíveis invasores garou. </span></p>
<h3 id="mcetoc_1eon2kb9a1af"><strong>Presas de Prata</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Os Senhores das Sombras chegaram primeiro, bem no começo. Com toda a influência política e recursos materiais que têm pela cidade, não foram capazes de assegurar a liderança de nenhuma Seita em Los Angeles, perdendo a iniciativa para Roedores, Andarilhos e Filhos de Gaia. Essa é a razão da cidade ter se tornado um covil purulento da wyrm. Ou não. Provavelmente se eles estivessem no comando, tudo seria pior. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os Presa de Prata pretendem remediar isso. Mas primeiro, é necessário organizar a casa. Mas o verdadeiro poder garou não está na cidade - está nas expressões de Gaia pela terra. As Fúrias fizeram um bom trabalho em proteger e estruturar o Caern. Mas quando a hora de esmagar Los Angeles chegar, não serão elas que estarão no comando. O sucesso é possível apenas quando há uma autoridade capaz. As Fúrias terão de ceder o poder. Elas entenderão quando a hora chegar. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os Fianna são um primeiro passo. Sem liderança, os garou de Los Angeles se tornaram plácidos e coniventes. Quando seus conflitos e insatisfações emergirem do pó em seus pelos, os Presas de Prata estarão lá, para assegurar o que deve ser feito. Para instruí-los em como fazê-lo. Apoiá-los com força e vigor incomparáveis. E eles nos agradecerão por nossa sabedoria. De joelhos. </span></p>
<h3 id="mcetoc_1eon2kb9a1ag"><strong>Roedores de Ossos</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Nos guetos mexicanos, entre torres de perfuração, pobreza, doenças e violência, apenas a fé e a família podem proteger a esperança do desespero da Wyrm. Os Roedores de Ossos, com o maior número de Garou em Los Angeles e uma rede impressionante de parentes, tomaram para si essa lição, em sua relação íntima com seus vizinhos de gueto. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A tribo adotou os ornamentos do catolicismo popular mexicano, como a adoração à Santa Muerte e outros ídolos de origem mesoamericana. A comunidade dos guetos sabe quem são os Roedores - bruxos vagabundos, bêbados incorporadores, benzedeiras pedintes, entre outras “ocupações” desagradáveis.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se as pessoas os temem, respeitam, negam ou ridicularizam, não é relevante para os Roedores. O que importa é que todos da comunidade sabem a quem recorrer em um momento de necessidade - o Padre nunca vai saber se você fizer uma visita ou outra à carpideira - ou porque as coisas de repente ficaram </span><i><span style="font-weight: 400;">fodidamente estranhas</span></i><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A tribo não obriga os parentes a seguir a fé e a comparecer aos cultos internos, mas os membros Garou certamente exercem pressão, encorajando os que se afastam a aparecer. Os theurge têm uma posição de grande respeito na tribo, e lideram a comunidade de forma geral. Os Roedores theurge desenvolveram alguns rituais exclusivos da comunidade, onde integram elementos litúrgicos populares ao conhecimento espiritual garou. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os roedores têm pouco envolvimento com as gangues Pachuco, no entanto. Pachucos acabam deixando as comunidades para viver uma vida clandestina, e a maioria dos cidadãos comuns dos guetos evitam interagir com gangsters Pachuco. Recentemente, os Andarilhos têm flertado com essas gangues. </span></p>
<h3 id="mcetoc_1eon2kb9a1ah"><strong>Senhores das Sombras</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Os Senhores das Sombras construíram Los Angeles com seu próprio suor e sangue. Durante o velho oeste, eles foram assassinos, xerifes, conselheiros, banqueiros e construtores. Alguns eram imigrantes do velho mundo que cruzaram o país de costa a costa, enquanto outros eram latifundiários mexicanos de descendência espanhola. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eles também foram os primeiros a identificar o odor da Wyrm na marca de indústrias petrolíferas Premium Oil, que em 1913 mudou o nome para Pentex. Quando os poços de petróleo em LA foram descobertos, na década de 1890, os Senhores das Sombras tiveram de abrir ou comprar as suas próprias refinarias, numa tentativa de barrar o avanço da Premium Oil na cidade. O imenso montante de dinheiro nos cofres da tribo era sujo do sangue de Gaia, mas eles não pouparam esforços para honrar esse sacrifício. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bancos, administração pública, campanhas políticas, empresas no setor de entretenimento, especulação imobiliária, construtoras, esportes, saúde - em 1937, os Senhores das Sombras têm uma mão em todas as partes da cidade que se possa imaginar. Se uma empresa tem capital aberto, eles têm ações; se não, eles concedem empréstimos; se o problema é o excedente, eles lavam o dinheiro. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os Senhores das Sombras não se importam em participar de Seitas - aos seus olhos, eles são mais poderosos que qualquer seita nas imediações. Eles permitem aos demais Garou cuidarem dos problemas nas ruas. O seu verdadeiro jogo está no combate às forças ominosas que procuram dirigir o futuro de LA para atrocidades inimagináveis. Os verdadeiros monstros estão na burocracia e no capitalismo canibal das estruturas de poder. Contra essas criaturas, é preciso mais que força bruta para eliminá-las; do contrário, elas são apenas substituídas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mas a tribo não é alheia à Nação Garou. Seus espiões estão por todas as partes: espíritos podem ser adulados, parentes podem ser subornados ou extorquidos, Garou podem ser surpreendidos com o conselho certo, no momento necessário. Com todos os seus recursos, apenas algumas peças chave entre as tribos precisam saber quem os Senhores das Sombras são, e de que eles estão dispostos a ajudar, desde que jamais seja esquecido de ondeessa ajuda vem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eles também assistem ao jogo dos Presas de Prata com interesse. Sua rápida ascensão nas Seitas locais tem instigado os Senhores das Sombras, especialmente os mais jovens, a participar da comunidade de uma forma mais presente. Um caso recente de Harano na tribo também colocou em discussão sua política de isolamento. Talvez seja a hora de permitir às outras tribos participarem mais de algumas de suas batalhas. </span></p>
<h3 id="mcetoc_1eon2kb9a1ai"><strong>Uktena</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Muito pouco é conhecido sobre os Uktena na nação Garou, e menos ainda é perguntado a seu respeito. Todas as tribos dividem sua parcela de responsabilidade na invasão das terras dos Puros - o massacre de seus parentes, o saque às suas terras e caerns. E muito poucos são os garou que consideram essa responsabilidade um fardo, ou se quer a reconhecem. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os Uktena meditam em seus locais sagrados na Floresta Nacional, com a companhia eventual dos Garras Vermelhas que protegem o território. Mas seus pensamentos são permeados por desejos de justiça e vingança - contra a Wyrm e contra os Garou que a trouxeram de suas terras natais infestadas de corrupção. Os Fianna e os Senhores das Sombras de origem hispânica têm um lugar especial em seus corações. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Curiosamente, os Uktena não odeiam as Fúrias Negras, que tomaram posse de seu antigo caern nas montanhas de Santa Mônica. Eles apenas sentem pena. Eles sabem o que há debaixo do Caern, enterrado profundamente nas montanhas, e qual o destino que as espera, caso os Uktena não sejam convocados a ampará-las. Talvez, quando isso acontecer, elas entendam que apenas Uktena podem reger caerns criados por Uktena. Eles só esperam que essa compreensão não chegue tarde demais. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os Uktena também têm uma presença modesta na comunidade negra de Los Angeles, entre as tradições religiosas de origem africana. Estes são grupos fechados e que conduzem suas atividades religiosas escondidos das autoridades. Alguns estão cientes da presença Garou entre seu povo e os tratam como espíritos poderosos e com respeito. Essa conclusão chegou à tribo com algum espanto. Eles suspeitam que haja feiticeiros humanos na comunidade.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Recentemente, sinais espirituais apontam para iminência de uma nova catástrofe. Guerra, sofrimento e barbárie se aproximam, e os espíritos da Wyrm e da Weaver se preparam, o Mal da Montanha entre eles. Há muito tempo a tribo hesita em pedir a ajuda do Irmão Mais Jovem, mas eles finalmente chegaram ao consenso de que esta é a melhor solução. Mas eles temem a reação dos Garras Vermelhas, uma companhia que se tornou… tolerável. Os Uktena temem por eles. </span></p>
<h2 id="mcetoc_1eon2kb9a1aj"><strong>Seita das Medusas, Montanhas de Santa Mônica</strong></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A história da Seita das Medusas começa quando o casal de milionários Frederick e May Rindge, parentes das Fúrias Negras, chegam a Los Angeles em 1887. Em uma década, o casal abriu mais negócios em Los Angeles que qualquer outro empresário da Califórnia, mas eles tinham uma prioridade que passou quase desapercebida da imprensa local - a aquisição do Rancho Topanga Malibu Sequit, como foi chamado pelos desbravadores espanhóis que mapearam a região, considerada inóspita e inabitável. Ou apenas Malibu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Frederick nunca teve planos de construir nada no Rancho - ele o comprou por acreditar que a beleza idílica da região era um reflexo de Deus, e assim ele planejava mantê-la. Mas o real motivo de seu protecionismo era outro - no cânion das montanhas de Santa Mônica, um antigo e poderoso Caern Uktena estava prestes a ser dizimado pelas forças da Wyrm. Com o apoio das Fúrias Negras, as duas tribos conseguiram repelir os invasores, mas a um terrível preço - a morte dos últimos Uktena residentes. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Em 1905, Frederick Rindge morre, mas May jura manter o território virgem, dando espaço para sua tribo reestruturar o Caern e estabelecer sua própria Seita, de acordo com suas próprias crenças. Euryale, uma das cinco medusas - como é chamada a primeira matilha de Fúrias Negras, na pré-história -, é eleita o novo Totem da Seita. Com o controle total do território - uma vasta porção de floresta virgem privada - as Fúrias selaram um acordo com os lobos Garras Vermelhas. As Fúrias se comprometeram a resguardar a população lupina da região, em troca do apoio marcial dos Garras.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Após assegurar o apoio de seus principais aliados, a declaração das condições para filiação na Seita das Medusas causa um alvoroço na comunidade garou da região.  A seita recebe membros de todas as tribos e gêneros, mas há um porém - apenas Garous fêmeas podem ter posições oficiais na hierarquia. A única exceção, segundo a própria lei do Totem Euryale, é que para um homem conquistar um posto na seita, mesmo o mais baixo, ele deve desafiar a loba Alfa da seita. É uma condição tão complexa, politicamente e no sentido prático, que até hoje ninguém foi bem sucedido. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nas duas décadas seguintes, Hollywood sofre uma grande transformação. Com a chegada de Griffith e DeMille, que procuravam um clima mais adequado que o de New York para as suas filmagens - e tentavam escapar das intimidações legais e dos capangas do Trust de Thomas Edison - , o vilarejo de pastores de cabras se torna um set de filmagens. O enorme sucesso de seus filmes atrai investidores e produtores para Hollywood, que logo torna-se uma febre de novos estúdios e escritórios, e estabelece o ritmo da Cidade dos Sonhos. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Em 1926, a fortuna de May Rindge - e das Fúrias Negras - está por um fio. Desde a morte de Frederick, May sofre investidas de senhores da construção de estradas, mafiosos, e da própria família. A solução é entregue por um empresário do setor imobiliário - a construção de uma colônia de praia particular para as estrelas de Hollywood. Assim começa Malibu - o paraíso de verão onde Charlie Chaplin jogou tênis com Mary Pickford, onde personalidades como Mary Prevost, Raoul Walsh, e tantas outras estrelas podiam viver longe dos olhos dos fãs e da imprensa. Onde os muros e os seguranças privados da Movie Colony zelariam por sua privacidade. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A Seita da Medusa também aproveitou essa oportunidade, mas de uma forma menos evidente. Malibu se tornou o porto seguro das estrelas, não apenas pela privacidade, mas pela proteção contra os lacaios da Wyrm. Parentes que trabalham em Malibu escutam as conversas das estrelas - e eles mesmos fazem amizades com seus inquilinos - e têm acesso em primeira mão às histórias por trás dos bastidores de Hollywood. Isso dá à Seita uma vantagem estratégica rara na guerra contra a Wyrm em Los Angeles. Seus membros começam a se destacar, executando sanguessugas, banindo malditos e revelando as identidades de fomori.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A Seita, até então ostracizada por boa parte da comunidade Garou de Los Angeles - ressentida devido à sua política restritiva de gênero - passa a receber novos Garous com regularidade. Mesmo garous residentes em Los Angeles se filiam, trabalhando nas pistas fornecidas pela Seita e descobrindo mais dos planos da Wyrm na região. </span></p>
<p><strong>Totem</strong><span style="font-weight: 400;">: Euryale</span></p>
<p><strong>Caern</strong><span style="font-weight: 400;">: Will (Rank 4)</span></p>
<p><strong>Membros em 1937</strong><span style="font-weight: 400;">: 24 - 9 Fúrias Negras (2 matilhas); 4 Garras Vermelhas (matilha), 3 Filhos de Gaia, 2 Presa de Prata; 4 Fianna; 1 Uktena; 1 Stargazer.</span></p>
<p><strong>Matilhas</strong><span style="font-weight: 400;">: 5</span></p>
<p><strong>Posições por Status</strong><span style="font-weight: 400;">:</span></p>
<p><strong>Status 1</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Caller of the Wyld</span><span style="font-weight: 400;">: summon the sept totem and caern spirit.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Rank 2 theurge Fúria Negra</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Keeper</span><span style="font-weight: 400;">: workers and heavy lifting </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Most Kinfolk. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Master of the Howl</span><span style="font-weight: 400;">: leads in howls and songs, including howls of moots.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Rank 2 galliard Fianna</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Língua de Fogo</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Gatekeeper</span><span style="font-weight: 400;">: keeps the moon bridges. full time assignment. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Rank 2 ragabash Filho de gaia</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Guardian</span><span style="font-weight: 400;">: security of the sept.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Fúrias e Garras, oficialmente. Informalmente, membros homens também são requisitados para tais tarefas e são remunerados pela Seita (regras do Rage Across the World). </span></p>
<p><strong>Status 2</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tale singer</span><span style="font-weight: 400;">: counts tales in moots.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Rank 3 galliard Fianna</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Watcher</span><span style="font-weight: 400;">: protects que lupine population in Santa Monica mountains. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kinfolk. </span></p>
<p><strong>Status 3</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Master of Challenges</span><span style="font-weight: 400;">: adjudicates challenges following the law.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Rank 4 philodox Fúria</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Master of the Rite</span><span style="font-weight: 400;">: septs shaman. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Rank 3 theurge Fianna</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wyrm Foe</span><span style="font-weight: 400;">: leads assaults against the wyrm.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Rank 3 arhoun Presa de Prata </span></p>
<p><strong>Status 4</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Truth Catcher</span><span style="font-weight: 400;">: settler of disputes. lawyer. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Rank 3 Arhoun Filho de Gaia </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Warder</span><span style="font-weight: 400;">: responsible for the septs defenses. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Rank 4 arhoun Talon</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Empilha Cabeças</span></i></p>
<p><strong>Status 5</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Elder: all powerful. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Fury</span></p>
<h2 id="mcetoc_1eon2kb9a1ak"><strong>Seita das Feridas Lambidas, Los Angeles</strong></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A Seita das Feridas Lambidas começou como um hospital de campanha, financiado por filantropistas para tratar de surtos de raiva que afetavam as piores partes dos guetos mexicanos no final dos anos 20. Em 1932, ano das Olimpíadas em Los Angeles, o hospital foi montado fora da cidade, em suas imediações, como estratégia para remover os infectados da vista dos turistas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Durante uma visita a um parente internado no hospital, o Roedor de Ossos Manuel “Pega Troco” descobriu uma suave emanação das energias curativas de Gaia no local. Manuel achou ouro, mas assim que o Hospital saísse do local, o lugar viraria um deserto sem qualquer estrutura, algo que o Roedor não conseguia conceber como um caern habitável para sua tribo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pega Troco elaborou um plano imediatamente. Ele iria pedir - ou implorar - aos filantropos que financiavam o hospital para doarem - ou simplesmente abandonarem - a estrutura erigida para o hospital ali. Os endinheirados poderiam comprar novos equipamentos facilmente. Na melhor das sortes, era um plano relativamente realizável, e Manuel estava confiante que daria certo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mas o garou não esperava que os verdadeiros filantropos eram Senhores das Sombras. Pega Troco não queria mais nada com o Hospital, ele queria apenas sair da sala de reuniões vivo. Mas os Senhores das Sombras adoraram a ideia. Eles doariam o Hospital de Campanha e o tornariam um Caern de cura a serviço da região. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ainda mais, ali seria o ponto focal de uma pequena seita urbana aberta a todas as tribos. Eles também garantiriam que o gueto chegasse ao local por um novo loteamento de guetos. A benevolência dos Senhores das Sombras não parou por aí - os lotes no entorno do hospital também seriam destinados ao hospital, e controlados por parentes dos Roedores. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A única condição era que o nome dos Senhores das Sombras não estaria envolvido na fundação da Seita. E que Pega Troco deveria informar periodicamente sobre as suas atividades.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Realmente, Pega Troco havia encontrado ouro. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Em 1933 o hospital continuava em pleno funcionamento e já havia habitações na região. Os contatos Pachuco dos Roedores trouxeram os Andarilhos do Asfalto para a seita e um Peregrino Silencioso que Pega Troco havia roubado diversas vezes - e lhe deu abrigo tantas outras - alertou os Filhos de Gaia da fundação do Caern de Cura. Eles compareceram prontamente e ofereceram suas habilidades curativas para a nova Seita.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Apenas três tribos não era exatamente o que ele tinha em mente - Pega Troco esperava um pouco mais de entusiasmo das outras tribos com um Caern tão próximo da cidade - mas ele estava acostumado a pequenas vitórias. Com o tempo, feridos das batalhas com a Wyrm apareceriam no hospital e, quem sabe, pensariam a respeito de se juntar à Seita das Feridas Lambidas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ser um dedo duro é um preço tão baixo a se pagar por tudo o que agora Pega Troco pode fazer.</span></p>
<p><strong>Totem</strong><span style="font-weight: 400;">: Sapo</span></p>
<p><strong>Caern</strong><span style="font-weight: 400;">: Healing (Rank 2)</span></p>
<p><strong>Membros em 1937</strong><span style="font-weight: 400;">: 5 Roedores de Ossos, 3 Andarilhos do Asfalto, 3 Filhos de Gaia, 1 Peregrino Silencioso</span></p>
<p><strong>Matilhas</strong><span style="font-weight: 400;">: 3</span></p>
<h2 id="mcetoc_1eon2kb9a1al"><br><br><strong>Location Location</strong></h2>
<p> </p>
<h3 id="mcetoc_1eon2kb9a1am"><strong>Los Angeles Memorial Sports Arena</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Construído para servir como centro esportivo e de convenções, a Arena é mais conhecida como o principal polo de boxing do sul da Califórnia. As lutas são marcadas em todas as terças, quintas e sábados. Cada comunidade tem seus próprios heróis locais, e as lutas entre os representantes dos diferentes bairros e guetos mexicanos atraem uma grande platéia. As lutas principais são frequentadas também pela elite da cidade, e estrelas de Hollywood são vistas com frequência em seus camarotes na Arena. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bookers dos Andarilhos do Asfalto conduzem apostas na arena, assim como suas acompanhantes fazem companhia para os poderosos nas lutas dos grandes circuitos. </span></p>
<h3 id="mcetoc_1eon2kb9a1an"><strong>Saint Francis Dam </strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Inaugurada em 1928 pelo engenheiro que liderou as “guerras da água” em Los Angeles, William Mulholand, a barragem de Saint Francis foi construída sobre o solo instável de Santa Clarita, e o resultado foi catastrófico. A barragem cedeu e levou cerca de 600 pessoas, junto com suas casas e tudo o que havia na região, para o oceano, e é um dos maiores desastres da história de Los Angeles. Garous que passam pela região podem sentir um leve odor da Wyrm, e a Penumbra local é notória pela aparição reincidente de espíritos enlouquecidos de angústia e dor. </span></p>
<h3 id="mcetoc_1eon2kb9a1ao"><strong>German American Bund Club</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Rancho mantido pelo comitê local do German American Bund, recebe os membros do clube e suas famílias todos os sábados. Cerca de 70 famílias fazem parte, contando mais de 200 pessoas nos dias mais movimentados do clube. Para todos os efeitos, o rancho é considerado território Cria de Fenris, incluindo a floresta que toma cerca de 70% da propriedade e se estende para fora dela. </span></p>
<h3 id="mcetoc_1eon2kb9a1ap"><strong>The Ball Prived Club</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A entrada deste clube é apenas uma porta de metal guardada por seguranças armados, próximo a Downtown. Ele promove um baile de máscaras semanal para filiados e é destinado apenas a homossexuais entre os  poderosos - políticos, gangsters, empresários e artistas bem sucedidos. É um espaço onde essas pessoas podem manifestar suas afeições, longe do público e das autoridades, devido às Leis de Sodomia mantidas na Califórnia. Os bailes mantém exercícios de segurança, onde os participantes trocam seus parceiros para membros do sexo oposto, caso haja uma batida policial ou de pessoas indesejadas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O Clube é um Elysium da Camarilla, com camarotes e salas especiais para reuniões da família. </span></p>
<h3 id="mcetoc_1eon2kb9a1aq"><strong>Fire Station Nº 30</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Inaugurada em 1913, a Nº 30 é uma estação de combate a incêndios composta exclusivamente por negros. Ela é um símbolo tanto da segregação quanto do orgulho negro em Los Angeles. Os bombeiros da Nº 30 começaram praticamente sem nenhum conhecimento prévio e receberam o mínimo de instrução, mas hoje são alguns dos bombeiros mais experientes de Los Angeles. Influenciados por parentes dos Uktena, que têm presença na comunidade negra, os bombeiros fazem patrulhas noturnas, funcionando como uma espécie de polícia paralela do gueto. </span></p>
<h3 id="mcetoc_1eon2kb9a1ar"><strong>Clareira da National Forest</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Protegida a garras e dentes pelos Garras Vermelhas e Uktena, a Clareira é um dos últimos territórios sagrados dos Puros na Califórnia. Desde a construção do Griffith Observatory na floresta, espíritos da Weaver vêm sendo encontrados esporadicamente pela floresta. Patrulhas dos Garras conferiram uma má reputação à região, e visitantes são alertados a não saírem da área do Observatório. Por outro lado, essa é uma maneira fácil de encontrar os Garras, caso um Garou precise fazê-lo. Sua segurança depende muito de qual assunto ele tem a tratar.  Visitas irrelevantes são extremamente desencorajadas. </span></p>
<h3 id="mcetoc_1eon2kb9a1as"><strong>Boyle Heights</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Também conhecido como </span><i><span style="font-weight: 400;">Paledón Blanco</span></i><span style="font-weight: 400;">, o bairro é um dos poucos locais em LA que não são segregados racialmente. Abriga uma comunidade expressiva de japoneses - menor apenas que Little Tokyo - que vivem lado a lado com judeus, mexicanos, russos, armênios e iugoslavos. O bairro é marcado por empreendimentos japoneses importantes, como escolas, templos e igrejas. </span></p>
<p><br><br></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>One-Shot Dançarinos Espiral Negra</title>
        <author>
            <name>rafael</name>
        </author>
        <link href="https://www.golem.net.br/one-shot-dancarinos-espiral-negra.html"/>
        <id>https://www.golem.net.br/one-shot-dancarinos-espiral-negra.html</id>

        <updated>2020-11-19T15:04:36+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Essa é uma one shot baseada nos Dançarinos da Espiral Negra. Apesar dos constantes avisos e pedidos dos autores dos livros em não usar os Dançarinos como personagens jogáveis, acredito que um grupo maduro e com interesse no grotesco pode se divertir bastante em interpretar&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Essa é uma one shot baseada nos Dançarinos da Espiral Negra. Apesar dos constantes avisos e pedidos dos autores dos livros em não usar os Dançarinos como personagens jogáveis, acredito que um grupo maduro e com interesse no grotesco pode se divertir bastante em interpretar esses monstros por um periodo limitado. Não acredito que uma campanha longa porém seria interessante, pois o fator principal que os torna interessante é o choque, o nojo, o alienamento, e tudo isso tende a diminuir com o tempo.</p>
<p>Dito isso,<span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #e03e2d; text-decoration: underline;"> alerta de conteúdo: sexo, estupro, violência, canibalismo, drogas, abuso sexual de menores, transfobia, doenças mentais e gore</span></span>.</p>
<div class="post__toc">
<h3>Conteúdo</h3>
<ul>
<li><a href="#mcetoc_1emrbmh256u">O Setting:</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1emrbmh256v">Os Personagens:</a>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#mcetoc_1emrbmh2570">Theurge- Impuro – Cuceta, O Seboso</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1emrbmh2571">Philodox Hominideo - Ainar Burkit - Roarium</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1emrbmh2572">Ahroun – Hominideo- Mikail Koschev - Burrugur</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1emrbmh2573">Galliard- Lupino Canta-A-Dor</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</div>
<h2 id="mcetoc_1emrbmh256u">O Setting:</h2>
<p><img class="post__image" src="https://www.golem.net.br/media/posts/15/aral-sea-becomes-desert-featured.jpg" alt="" width="758" height="394"></p>
<p>O Mar de aral, localizado entre o uzbequistão e o kazaquistão, era antigamente um enorme lago de água doce, de pescaria abundante e clima agradável. Porém decadas de descontrole na utilização dos recursos hídricos levaram o Mar a seca ao longo dos anos.</p>
<p>Hoje, em 2020, o Mar é um deserto de sal tóxico. Tóxico devido à poluição causada por pesticidas e testes quimicos e biologicos executados pela URSS.</p>
<p>Existia antigamente uma ilha enorme no centro do Mar de Aral, Ilha de Vozrozhdeniya, onde foi construída Kantubek, uma base militar secreta. Nessa base eram testados armas químicas e biológicas com base em anthrax. Com o passar dos anos um poderoso espírito que se intitula Lorde Anthrax, que sua peste se propague, despertou no subterraneo da base. Com o fim da União Soviética a base foi desativada, e um grupo de Dançarinos tomou posse do lugar como um Caern de Corrupção em nome de Lorde Anthrax, Que Sua Peste Se Propague. A seita se chama Seita do Renascimento.</p>
<h2 id="mcetoc_1emrbmh256v">Os Personagens:</h2>
<p>A Matilha é apenas uma entre outras tanto, mas se destaca por ser seguidora do Dragão Verde, um poderoso totem de guerra, e por ser razoavelmente funcional de maneira independente. O nome da matilha é “A Frusta de Fogo”.</p>
<h4 id="mcetoc_1emrbmh2570">Theurge- Impuro – Cuceta, O Seboso</h4>
<p>Cuceta nasceu com genitália masculina e feminina: um micro pênis e uma vagina não funcional. Possui pequenos seios e um corpo adrogeno, além disso, nasceu completamente sem pelos.  Se tornou alvo fácil de abuso sexual, sendo constantemente estuprado ao longo de sua vida, seu imenso poder de regeneração física sendo a única coisa que o mantem ainda fisicamente hábil através dos constantes abusos. Sua mente porém, é completamente marcada pelo abuso. Cuceta, O Seboso, desenvolveu uma completa falta de empatia e compreensão em relação a outros humanos/garous, e sempre tinha “amigos imaginários”, vivendo sempre dentro de sua cabeça para fugir da</p>
<figure class="post__image"></figure>
<p>dor da sua vida real. Infelizmente, não é possível saber até que ponto essas “amigos” são imaginários ou reais, pois sendo um theurge, Cuceta desenvolveu um talento gigantesco para lidar com Malditos. Sua primeira mudança foi provocada por um maldito. Cuceta entrou em thrall of wyrm e matou e comeu, literalmente, seus abusadores do momento, um grupo de parentes hominídeos. Pertubação: alucinações e destacamento da realidade.</p>
<h4 id="mcetoc_1emrbmh2571">Philodox Hominideo - Ainar Burkit - Roarium</h4>
<figure class="post__image"><img src="https://www.golem.net.br/media/posts/15/ainar.JPG" alt="" width="407" height="525"></figure>
<p> Ainar Burkit nasceu em uma familia de espirais negras que mora no Kazakhistão. Desde novo conhece a verdade sobre a tribo. Seu pai é um policial na capital da cidade, sua mãe uma dona de casa. Por fora uma familia feliz e tranquila, mas por dentro o culto à Wyrm sempre foi central na vida da familia. A sua irmã mais velha foi dada em casamento para um Espiral, e desde então se tornou a filha favorita dos seus pais. Ainar foi criado de maneira violenta, seu pai um policial corrupto e agressivo sempre fez questão de mostrar como endireitar fascistas ocidentais, estrangeiros e criminosos.</p>
<p>Seus pais sempre diziam que se ele tiver sorte, na adolescencia ele iria se tornar um espiral e poder ter todas as mulheres bonitas como sua irmã, mas a adolescencia chegou e passou e nada ocorreu. Ainar acabou se tornando um policial como o pai, que ficou decepcionado pois seu filho era o ticket para uma vida de sucesso.</p>
<p>Ainar acabou entrando em uma espiral decadente: bebida e violencia, se tornando um policial corrupto e agressivo.</p>
<p>Até que um dia, quando tinha já 22 anos de idade, ele levou 3 tiros em uma batida, e acabou passando pela primeira mudança.</p>
<p>Hoje Ainar tem 28 anos, praticamente um matusalem para espirais, e sua maturidade aliada ao sua profunda devoção à wyrm o tornou um valioso philodox. Pertubação: Transtorno Obsessivo Compulsivo que se manifesta em um constante controle de seu equipamento.</p>
<h4 id="mcetoc_1emrbmh2572">Ahroun – Hominideo- Mikail Koschev - Burrugur</h4>
<figure class="post__image"><img src="https://www.golem.net.br/media/posts/15/mikhail-2.JPG" alt="" width="376" height="499"></figure>
<p>Mikail nasceu em uma rica família da oligarquia russa-kazaca. Rico, bonito, alto e forte, ele sempre teve o que queria, da maneira que queria. Quando aos 16 anos teve sua primeira mudança, provocada por uma orgia de cocaína e álcool que resultou em vários mortos, Mikhail confirmou o que sempre sentiu: era especial dentre os especiais, um presa de prata.</p>
<p>Porém a nova vida se provou mais difícil do que era planejado: apesar que Mikhail sempre excedia as missões e expectativas dos seus “superiores”, ele era sempre vítima da inveja e insegurança dos velhos que temiam sua meteórica assenção,  sendo acusado de ser “excessivamente violento”. Quando um dos seus companheiros de matilha, uma mesquinha fúria negra, ousou tentar humilha-lo se metendo na relação intima de Mikhail com sua parente, ele se viu obrigado a coloca-la em seu devido lugar. Infelizmente, a fúria negra era mais frágil do que imaginava Mikhail, e acabou morrendo depois da punição.</p>
<p>Essa foi a desculpa que os invejosos anciões da tribo precisavam para punir Mikhail. Eles interpretam a litania como querem: um alfa não pode ser desafiado, afinal de contas, e se ela morreu, nunca houve perigo de um impuro nascer... Porém Mikhail aprendeu que a litania é apenas um pretexto para inferiores se unirem contra aqueles que claramente estão em um patamar além.</p>
<p>Sem nenhum interesse em aceitar qualquer punição, Mikhail se retirou da presença do caern. Agindo como Ronin por algum tempo, foi encontrando por um grupo de Espirais, que viram a grandeza de Mikhail, e ofereceram a ele um lugar nos filhos da espiral. Apesar de que os Espirais são ainda excessivamente rígido em suas regras, Mikhail se sente muito mais a vontade entre seus novos companheiros. Pertubação: megalomania</p>
<h4 id="mcetoc_1emrbmh2573">Galliard- Lupino Canta-A-Dor</h4>
<p>X-75. X é a geração (a primeira foi A), 75 é porque ela foi a 75ª da sua geração. X-75 nasceu dentro de uma gaiola em Kantubek. Ao nascer foi imediatemente pesada. Por ter um peso abaixo do considerável saudável, foi separada da ninhanda, e alimentada unicamente com o que restava do leite do loba misturado a leita de vaca em alimentadores artificiais, que possuíam sempre um bico a menos que o numero de filhotes, assim os mais fracos podem ser rapidamente eliminados.</p>
<p>Algo nela porem era diferente, desde que nasceu: seu uivo era mais forte, mais melódico, e chamou a atenção dos seus cuidadores. Quando era beliscada, emitia uma nota quase bela. Seus cuidadores ficaram interessados, e assim ela foi beliscada, cortada, submetida a choques e perfurações, e para cada dor, ela emitia um tipo diferente de grunhido, grito, estimulando seus cuidadores a procurar novas e diferentes métodos de dor, até que o supervisor, cansado da falta de profissionalismo dos cuidadores, isolou X-75 em uma gaiola, proibindo qualquer cuidador de “brincar” com ela, afinal, eles desperdiçavam tempo valioso com essas “brincadeiras”.</p>
<p>Assim, X-75 provou algo pior do que constante dor e tortura: o isolamento total. O tempo que ela passou nessa solitária mexeu com sua mente, e ela uivava das mais diferentes formas para chamar a atenção de qualquer um, em vão.</p>
<p>Até que ela foi remanejada como teste/sacrifício para a Vossa Eminencia Anthax, e inoculada com a bactéria. A dor provocada pelas feridas da doença deram a ela nova inspiração para gritos e uivados, que chamaram a atenção dos cuidadores novamente. A medida que a doença tomava conta de seu corpo, ela gritava e uivava cada vez mais, até que eventualmente passou pela sua primeira mudança, e fugiu da ilha do anthax.</p>
<p>Após perambular sozinha por semanas, foi encontrada por um grupo de garras vermelhas que a adotaram. Ensinaram para ela que a humanidade é a opressora e destruidora dos lobos e de Gaia, e que ela merece um lugar na matilha por ser forte. Mas nada disso a satisfazia: sem dor ela se sentia sozinha. Seus gritos de horror não traziam prazer a alegria ao seus novos companheiros. Ela então se sentiu isolada e fugiu novamente, desta vez para onde sempre pertenceu.</p>
<p>Hoje ela é feliz com a dor. Cresceu e se tornou uma bela femea, e já gerou duas ninhadas. Adora a atenção que recebe quando se deixar ser machucada por seus companheiros, adora como seus uivos e gritos de dor os alegra e adora  a sua mais fiel companheira, a Dor. Perturbação: Masoquismo</p>
<p>No Caern na Ilha de Vozrozhdeniya,  a Seita do Renascimento segue a Vossa Excelência O Anthrax, um poderoso totem de Corrupção em um dos caerns mais antigos da região.</p>
<p>A Matilha é apenas uma entre outras tanto, mas se destaca por ser seguidora do Dragão Verde, um poderoso totem de guerra, e por ser razoavelmente funcional de maneira independente. O nome da matilha é “A Frusta de Fogo”.</p>
<p>Ha alguns meses, vcs estavam na ciadde de Tyuratam, a mais perto do caern que fica ha mais de 1000 km de distancia.  Estavam lá investigando o desaparecimento de 2 espirais, e acabaram encontrando um culto de vampiros centrado em uma Abominação. Após um trabalho de busca, conseguiram encontrar o que vocês achavam que era o covil da Abominação, mas era uma armadilha: um bomba suja de prata, que matou um antigo membro da matilha de vcs ( Rariothi, uma ahroun impura) e feriu grandemente todos, dando inclusive a cicatriz de batalha para mikhail).  O pior ainda estava por vir, pois a matilha foi então emboscada por um grupo de sanguessugas, e conseguiram sobreviver por pouco. O caminho de volta para o caern foi também dificil, e a matilha foi emboscada mais de uma vez. Tiveram que prestar um grande chiminage para o Dragão Verde pela vergonha passada ( Cortaram a genitalia fora 3 vezes seguidas) e foram motivos de chacota no caern, por terem perdido para um sanguessuga.<br><br>Desde então a matilha é mandada para missões fáceis como punição, para dificultar o conseguimento de renome e redenção. Dragão verde ainda é o totem deles, porém não se manifesta.</p>
<p>A Frusta de Fogo esta retornando de uma caçada no Kazakstão, onde conseguiram localizar e capturar um grupo de lobos parentes de garras vermelhas.</p>
<p>Os jogadores estão todos em um caminhão, que Mikhail está dirigindo. Na caçamba está o resto da matilha e a gaiola com os 5 lobos capturados.  <br><br></p>
<p>Esse caminhão está atravessando o deserto de sal tóxico onde antes tinha o lago de aral. O cheiro de sal é forte, assim como a secura. O caminhão da era sovíetica faz um barulho fortissimo, vazando diesel e cagando fumaça preta.</p>
<p>A Matilha chega no que parece ser uma base militar em ruínas. Não abandonada, pois podem ser vistas varia atividade no local.</p>
<p>Estacionam dentro de um grande galpão. Ao descer, são recebidos por um grupo de pessoas: dois homens em jaleco branco com manchas marrons, e 4 pessoas em trajes anti-multidão, com lanças de choque.</p>
<p>Um dos homens (Dr. Krukov, o responsável por “inventariar” a população lupina em cativeiro) em jaleco diz:</p>
<p>“Salve Senhor Mikhail.  Pelo barulho da caçamba imagino que a caça foi bem sucedida. Quantos lobos novos temos para o Lorde Anthrax, que sua peste se propague?”</p>
<p>( A conversa continua, os homens vão recolher a gaiola dos lobos com uma empilhadeira. Os lobos latem e ganem durante todo o caminho. Os homens não aparentam estar contentes nem tristes... só mais um dia no escritório para eles.)</p>
<p>Ao fim da conversa, Dr. Krukov vai dizer:</p>
<p>“A,  Senhor Mikhail,  a Senhora Kurvirni gostaria de falar com vocês. Parece que o nosso Lorde Anthrax, que sua peste se propague, tem uma revelação para vocês. Ela disse que estara no Salão dos Prazeres.”</p>
<p>Kurvini é uma theurge de 4 posto, impura, extremamente respeitada pelo seu talento e pelo fato que sua benção da Wyrm são pustulas pelo corpo que são iguais aquelas dadas pelo Lorde Anthrax, que sua peste se propague.</p>
<p>O salão dos prazeres fica no subterraneo das instalações. É uma área permitida apenas para garous e convidados.</p>
<p>Chegando la a matilha se depara com a seguinte cena:</p>
<p>“ Uma caverna claramente escavada com ferramentas, bem grande e alta. Nas paredes existem holofotes que iluminam o local com uma luz forte e quente. O Salão dos Prazeres é quente, bem quente e extremamente umído. Imediatamente um cheiro de sexo, fezes e mijo extremamente forte inunda prazerosamente as narinas dos nossos heróis, e seus olhos acostumam com a luz intensa. Se veem vários corpos no chão de pedra da caverna, nem todos se movendo, mas todos nus. Comida, drogas e bebidas estão  presentes abundantemente em pequenas mesas que são atendidas por humanos e impuros aparentemente filhotes, que circulam com cuidado de não atrapalhar a copula e outras atividades lascivas.</p>
<p>Os membros da matilha todos tem grande familiaridade com o ambiente. Sabem a área que Kurvini costuma frequentar no salão, e podem se dirigir para lá.</p>
<p>Lá chegando, veem Kurvini. Ela está na forma humana, uma mulher de idade dificil de avaliar. Completamente nua, grotescamente magra, com pustulas e cicatrizes de pustula cobrindo completamente seu corpo sem pelos. Ela está de bruços em uma mesa, com um homem que a penetra enquanto entoa algum tipo de cantigo estranho. Cuceta reconhece o estado dele como compeltamente possuido por um Maldito Corruptor. Cuceta sabe que ele é um fomor, criado por Kurvini.</p>
<p>Assim que ve os membros da matilha, ela começa a falar com eles como se nada estivesse acontecendo:</p>
<p>“Frustas, vocês finalmente chegaram.” Sua voz soa quase entediada. “ Ontem a noite o Lorde Anthrax, que sua peste se propague, se manifestou em uma das cobaias, e deu uma mensagem bem curiosa, que tenho certeza</p>
<p>“Se vocês estiverem interessados”, ela continua, enquanto o homem a penetra com força “ela está na gaiola 52-c.  Vão agora, que eu estou perto de gozar.”</p>
<p>A Gaiola 52-C fica em um outro galpão, acessivel por um tunel subterraneo. Esse tunel é inicialmente de pedra escavada, mas depois de uma porta de aço pesada(que os membros possuem a chave) se torna um estéril corredor de hospital.</p>
<p>O Galpão das Gaiolas é uma das portas, que eles novamente possuem a chave. Chegando la, existem um enorme numero de gaiolas retangulares fechadas em 3 lados. Existem humanos, lobos e impuros presos nessas gaiolas, muitos chorando, muitos silenciosos e alguns gritando.  Na gaiola 52-c tem uma menina de não mais de 14 anos, abençoada por pustulas de anthrax.</p>
<p>Ela parece estar dormindo, vestindo trapos.</p>
<p>Ao ser acordada, ela vai dizer “  Desculpa, desculpa, o que voces querem, por favor me digam”. E se perguntada sobre a mensagem do lorde anthrax ela vai dizer “Algo sobre uma Abominação até aos olhos dele, um ser não vivo e não morto! Sanguessugas não são contaminados! Horrível!” e ai vai dizer “ A Abominação quer espalhar sua condição despresível para outros! Mas ela cometeu um erro!! Ela subestimou a sabedoria do nosso Senhor Anthrax!!! Sim!!!!! Ela está sob os olhos do nosso Lorde! HAHA! Ela está no que era uma ilha! Bem onde os humanos planejavam métodos de disperçar a Minha Honrosa Presença usando passáros de metal!  Era uma ilha, porém agora é só um rochedo! No Topo do Rochedo tem uma toca de metal, onde essa abominação planeja e mantem suas crias despresivéis!” A voz da menina engrossa e ela grita “ MATE ELA E SUAS CRIAS! EXTERMINE ESSA ABOMINAÇÃO! SANGUESSUGAS NÃO ACEITAM A MINHA BENÇÃO, NÃO PROCRIAM OS MEUS FILHOS! MATEM TODOS! MATEM! MATEM! MATEM!!!!!!”  A menina desmaia.</p>
<p><img class="align-right" src="https://www.golem.net.br/media/posts/15/Abomination.jpg" alt="" width="273" height="284"></p>
<p>Ai o grupo tem que pensar um pouco, mas o rochedo é uma antiga ilha uns 400 km a oeste do caern. Essa ilha era uma base aérea da união soviética.</p>
<p>Se eles planejarem ir de dia, o Dragao Verde os vai repreender, exigindo que eles vão de noite, de peito aberto para limpar a honra.</p>
<p>A BASE:</p>
<p>Um antigo aeroporto. Algumas carcaças de aviões , 1 galpão e 1 torre de controle.</p>
<p>A torre de controle é alta, na primeiro andar fica o que seria uma recepção. Ao fundo uma porta com uma escada para um porão, onde estarão os vampiros e a abominação.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Appolonia Massoud</title>
        <author>
            <name>rafael</name>
        </author>
        <link href="https://www.golem.net.br/appolonia-massoud.html"/>
        <id>https://www.golem.net.br/appolonia-massoud.html</id>

        <updated>2020-11-08T22:46:11+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Birth Name: Appolonia Anastasi Massoud Craft Name: Appolonia Bani Shaea, Initiate Exemptius, 5 Circulo, Shadow Name: Appolonia Bani Shaea, Initiate Exemptius, 5 Circulo, Parideira de si Mesma, Guardiã dos Nomes, Rainha da Encruzilhada, Vadia Cristã e Escrivã dos Que Não Tem Mais Voz; True&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img class="post__image" src="https://www.golem.net.br/media/posts/14//qqqhl6v5ayt51.png" alt="" width="358" height="562"></p>
<p>Birth Name: Appolonia Anastasi Massoud</p>
<p>Craft Name: Appolonia Bani Shaea, Initiate Exemptius, 5 Circulo,</p>
<p>Shadow Name: Appolonia Bani Shaea, Initiate Exemptius, 5 Circulo, Parideira de si Mesma, Guardiã dos Nomes, Rainha da Encruzilhada, Vadia Cristã e Escrivã dos Que Não Tem Mais Voz;</p>
<p>True Name: Appolonia Bani Shaea, Initiate Exemptius, 5 Circulo, Parideira de si Mesma, Guardiã dos Nomes, Rainha da Encruzilhada, Vadia Cristã e Escrivã dos Que Não Tem Mais Voz; In Caligne Abditus, Zathru Markio Caseks Nigamura.</p>
<p>Appolonia Massoud é uma mulher copta egipicia de 28 anos. Filha de um casal de historiadores, ela cresceu em museus e bibliotecas. Apesar de estudados, seus pais eram extremamente fechados religiosos, o que levou a ela não ter nenhuma ed. sexual e ser bem reprimida. Com isso, aos 18 anos ela engravida do namoradinho, que prontamente desaparece. Tendo que escolher entre ser expulsa de casa e perder o contato com o filho, ou ficar presa em casa com a criança para esconder a vergonha, ela escolher a clausura. Durante a gravidez, ela ficava em casa para não passar vergonha na família, e restaram a ela apenas os estudos. Ela estudou pesadamente textos antigos e artefatos que os pais tinham em casa, e junto à revolta do tratamento recebido pelos "bons religiosos", ela acaba questionando todo seu doutrinamento e seus valores. Sem se tornar atéia, mas partindo para uma outra espiritualidade.</p>
<p>Até quando chega o dia de parir: a dor intensa e a experiência toda fazem ela Despertar. Ela então da a luz à sua filha e ao seu próprio destino. Foi auxiliada por Hecate/Heqet uma mistura helenizada de Heqet, que se tornou seu avatar. Heqet era a deusa do parto, nascimento, Hecate da magia, encruzilhadas, começos e fins.</p>
<p><img class="post__image" src="https://www.golem.net.br/media/posts/14//d2wvk4x-83d638be-c6a7-4445-8280-b744bfb80f22.jpg" alt="" width="463" height="382"></p>
<div> </div>
<div>Anastasia é o nome da menina. Logo que ela conseguiu, ela fugiu de casa, e foi para um abrigo para mulheres gestido por uma ONG. Lá acabou entrando em contato com Fátima, uma Hermetica Copta da casa Shea, que a tomou como aprendiz. Anastasia e Appolonia então foram transferidas para a principal capela Shae, em Hermepolis, no alto egito.Lá, passam seus proximos 5 anos, onde Appolonia estuda os segredos da magia hermetica.</div>
<div> </div>
<div>Ao terminar o seu aprendizado, ela decide ir para Instanbul. Desejosa de sair do Egito e um lugar onde o seu vasto conhecimento arqueologico poderia ser usado.</div>
<div> </div>
<div>Lá ela conhece Ayperi, uma Taftani que era um contato de Fátima. Ayperi é uma mulher kurda, mais velha (uns 50 anos) ligada ao PKK, pagã, doidona e chegada nas putaria. Ela usa sua rede de contatos para traficar coisas de e para síria, iraque e alem.</div>
<div> </div>
<div><img class="post__image align-right" src="https://www.golem.net.br/media/posts/14//bayard-wu-demon-s-love01.jpg" alt="" width="410" height="572"></div>
<div>Api ao longo de seus 4 anos também fez outras amizades e contatos: Orkun Yazici, um leiloador de artes(membro da alta sociedade, amante de Api, "apaixonado" nela), Dorukhan Tekdemir, atravessador de bens para a europa e da (fornecedor e consumidor de bens), e Umut Çakir, um vereador da cidade(pai de uma colega de Ana, amante, cidadão de bem). </div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Diário de Duvur</title>
        <author>
            <name>rafael</name>
        </author>
        <link href="https://www.golem.net.br/diario-de-duvur-primeiro-registro.html"/>
        <id>https://www.golem.net.br/diario-de-duvur-primeiro-registro.html</id>
            <category term="Duvur"/>
            <category term="D&amp;D"/>
            <category term="Curse of Strahd"/>

        <updated>2020-10-11T11:38:25+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    27 de Lharvion. Sempre tive predileção pelo Oculto e Arcano. Nunca me intimidei ou sequer estranhei os grandes poderes misteriosos que movem o mundo. Porém enquanto estou sentado no chão desse Templo em ruínas, minha mente entra em um estado febril toda vez que tento&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>27 de Lharvion.</p>
<p>Sempre tive predileção pelo Oculto e Arcano. Nunca me intimidei ou sequer estranhei os grandes poderes misteriosos que movem o mundo. Porém enquanto estou sentado no chão desse Templo em ruínas, minha mente entra em um estado febril toda vez que tento colocar em ordem lógica a cadeia de eventos que me levaram a esta noite.</p>
<p>Registro esses fatos por que sinto que é o meu dever à minha Casa e aos aventureiros que virão após a minha morte, atraídos pela mesma armadilha.</p>
<p>Kundarak é a minha Casa, e eu tenho a Marca do Dragão. Desde jovem também mostrei talento para o Arcano, e servi com honra e exatidão como um Soldado-Mago. Eu sou Kundarak e Kundarak sou eu: minha lealdade à Kundarak e suas instituições é fanática, e me orgulho disso. Por isso mesmo é que ao descobrir uma marca de terrível corrupção e vilidade nas entranhas da organização, meu dever é investigar e cauterizar essa podridão, e punir exemplarmente todos os seus agentes.</p>
<p>Tal investigação me levava sempre a mesma palavra: Baróvia. Um nome conhecido exclusivamente por agentes de moral pérfida, a origem do Mal ao qual eu persigo.</p>
<p>Fui capturado em XXXXX. Meu captor é uma vítima da corrupção que nos perturba, e ao mesmo tempo um violador da mais desprezível qualidade. Confirmou a realidade da corrupção e a sua ligação com Baróvia. Fui então levado em correntes à Névoa, e la abandonado.</p>
<p>Não sei quanto tempo passei perdido e desesperado naquelas Névoas malditas. Sei apenas que acordei no chão ao lado da caravana do pescador que aparentemente me salvou a vida, e fui subitamente interrogado e assaltado por um grupo.</p>
<p>Este grupo tinha YYYYY, um irmão de minha casa, também marcado pelo dragão. Porém não me recebeu de maneira amistosa, na realidade foi o mais agressivo dentre o grupo, e imediatamente utilizou de dotes Arcanos para me nocautear.</p>
<p>Em cativeiro novamente, fui interrogado por esse filho renegado da casa Kundarak, porém foi meu interrogador quem revelou informações. Ele é um dos, talvez o maior dos afetados pela Corrupção que assola minha Casa. Somente relembrar os atos cruéis cometidos sobre ele foi o suficiente para que ele entrasse em um fúria irrascível.</p>
<p>Inicialmente acreditei que fosse apenas um comum trauma, porém vi coisas que me chocaram. Mal sabia eu que seria só a primeira de várias. Sua Marca do Dragão se moveu! Criou vida como se fosse um ser malévolo e nos atacou!</p>
<p>Antes de que pudesse agir, um dos seus companheiros, uma Paladina da Chama Prateada cortou a cabeça do meu companheiro, e as hostilidades cessaram.</p>
<p>Depois desse terrível evento, não nos restava alternativa que não sepultar com honra o finado anão. O levamos ao templo, onde encontramos um sacerdote completamente perdido em luto não-resolvido. Seu filho, um jovem humano, estava preso por grossas correntes no porão do templo. Se tornou um tipo de morto-vivo que ansia por sangue.</p>
<p>Ainda enlutecido pelo meu companheiro e por sua estranha situação, não queria ver mais mortes. Porém um dentre nós no grupo é um sacerdote de BBBBBB, portador de um ódio fanático contra não-vivos. </p>
<p>Após uma rápida discussão, vi a razão em meus companheiros e decidimos que a eutanásia seria o melhor caminho para o jovem amaldiçoado.</p>
<p>Assim que nos movemos para por o plano em prática, a grossas correntes que amarravam o jovem foram abertas por uma força desconhecida. Imediatamente invoquei as forças arcanas para neutralizar a ameaça, porém o que veio foi algo diverso. A fonte de magia em Baróvia é outra, o que indica que Baróvia não é apenas uma região amaldiçoada, mas um plano de existência completamente diverso!</p>
<p>A Paladina novamente utilizou sua mortal habilidade e abateu o morto-vivo. Senti então que estávamos sendo observados, pelo mesmo ser que abriu as correntes do amaldiçoado!</p>
<p>Informamos o sacerdote sobre o destino de seu filho, e ele pode finalmente começar o seu luto. Enterramos com todas os devidos ritos possíveis todas as vítimas dessa horrenda noite mas infelizmente o pior ainda estava por acontecer.</p>
<p>Ao voltarmos para a casa onde eu fui interrogado e onde seria agora o meu abrigo, fomos atacados por um grande lobo de olhos rubros. Esse lobo tinha ao seus pés os corpos que haviamos sepultado, e nos atacou.</p>
<p>O lobo se tornou um homem aparentemente invencível, que flutuava de maneira não-natural em uma velocidade quase impossível de acompanhar, e abatia meus companheiros um a um, enquanto ria e nos zombava.</p>
<p>Uma corajosa senhorita nos indicou que dentro do templo o monstro não poderia nos pegar: carreguei um dos meus companheiros feridos para dentro, e agora aqui estou.</p>
<p>Foi dito que o Monstro chamou a senhorita de noiva, e a deseja. Não consigo pensar em pior destino do que ser submetida aos desejos lascivos e não-naturais de um monstro, porém questiono nossa habilidade de protegê-la. </p>
<p>Questiono também se esse Monstro tem algo a ver com a Corrupção que assola minha Casa.</p>
<p>Como experiente soldado, já fiz as pazes com a minha Morte. Peço apenas que ela chegue após o dever cumprido.</p>
<hr>
<p>28 de Lharvion, manhã</p>
<p>Depois de uma conturbada noite de sono, decidimos conversar. Indaguei a todos sobre a origem do anão. Eles não o conheciam a fundo, e infelizmente não consegui mais informações. A Paladina de Chama Prateada de nome Alana foi aos prantos ao relembrar os eventos da noite anterior, em que decapitou o meu amaldiçoado companheiro de Casa sem hesitação. Sinto nela um honesto arrependimento e uma tentativa de fazer o bem. </p>
<p>Surpresa maior foi reservado a Genebra, a Artífice. Ela está nesse plano com o objetivo de resgatar o seu pai, um velho artífice que trabalha para Lord Strahd, o monstro que vimos no dia anterior. Na sua busca pelo seu pai, ela se viu dentro do castelo do Monstro, que talvez por não considera-la uma ameaça, permitiu que ela descobrisse seu terrível plano: ele deseja fundir o plano de Baróvia com Eberron.</p>
<p>Para concretizar sua Loucura, ele pretender usar uma gigantesca dragonshard de Khyber. Segundo Genebra, ele possui um exemplar do tamanho de uma pequena casa. Se confirmado, essa é a maior Khyber já encontrada em toda a história, sem sombra de dúvidaa. Mantenho o meu ceticismo em relação à existência de uma shard tão grande. Porém Genebra parece ser uma competente artífice e estava tão chocada quanto nós durante o relato... Em qualquer caso, apenas uma dragonshard de proporções titanicas quanto essa conseguiria alimentar um artefato cujo propósito é mover planos.</p>
<p>As revelações de Genebra continuaram: ela testemunhou seu pai e Lorde Strahd testarem o artefato, que ao ser posto em funcionamento, utiliza não apenas a energia da titânica dragonshard, mas almas. A alma do Anão, mais especificamente.</p>
<p>Uma terrível descoberta que é mais um elo na corrente que conecta minha Casa à Baróvia. As mortes provocadas em Eberron por esse grupo ligado à Baróvia podem ter o escopo de colher almas para o funcionamento do artefato planar.</p>
<p>Almas da minha casa, da minha família são apenas madeira de arder para esse Monstro. Meu dever é por um fim a isso.</p>
<p>Lorde Strahd tem outra ,supreendentemente patética, ambição. Ele deseja possuir Irina, a irmã do nosso anfitrião, como sua noiva. Porque tal Monstro possui tão tacanha intenção, foge ao meu conhecimento e compreensão. Penso que uma condição de não-vida por tanto tempo pode afetar profundamente a sanidade mental de um indivíduo, levando-o a perda de contato com a realidade e como que nós mortais chamamos de bom senso. Porém, também devo entreter a possibilidade que essa humana Irina possui alguma característica especial que o impulsione em seus designios.</p>
<p>Depois de longa conversa, resolvemos nos dirigir à Vallakia, a maior cidade deste plano maldito, para contactar uma familia de brinquedeiros que pode ter ajudado na construção do Artefato Planar. </p>
<p>A viagem será longa e perigosa, pois não existem mapas deste lugar, mais uma prova da natureza peculiar.</p>
<p>Aproveito essa pausa para introduzir os meus companheiros de destino.</p>
<p>Alana, já citada, é uma Paladina da Chama Prateada. Bela, inspiradora e absolutamente mortal com sua espada.</p>
<p>Muralha, um warforged que possui amplos conhecimentos arcanos.</p>
<p>Genebra d'Cannith, uma artifice talentosa, possuidora de uma Mark of Making.</p>
<p>Valakhad, um homem forte que acredito ser uma devoto da Path of Light.</p>
<p>Lyan, um elfo das florestas veterano.</p>
<p>E por fim, Gwamw, um elfo que pouco fala e pouco revela de si mesmo.</p>
<hr>
<p>28 de Lharvion, Noite.</p>
<p>A viagem ocorreu sem grandes acontecimentos durante o dia. Alcançamos a beira de um lago, como esperávamos, logo antes do anoitecer.</p>
<p>Assim que decidimos levantar acampamento, percebemos trilhos de Lightning rail aparecendo na nossa direção. Esses trilhos pareciam brotar do chão, como se estivessem sendo invocados.</p>
<p>E então fomos atacados por um grupo de lobos-humanos e um demônio enlouquecido. Felizmente descobri que os meus companheiros são todos hábeis guerreiros, e com certa dificuldade e alguns feridos, conseguimos debelar a ameaça.</p>
<p>Nos preparamos para terminar o acampamento, mas sentimos inúmeras presenças ao nosso redor, e somos transportados para um outro plano.</p>
<p>Imediatamente percebemos um Feitiço Vivo que cai sobre nós com toda fúria assassina pertinente à essas aberrações. Já cansados devido ao ultimo ataque, cometemos uma falha térrivel e nos posicionamos de maneira amadora, em linha, e um ataque do Feitiço Vivo abate a mim e cerca de metade do grupo.</p>
<p>Felizmente sobrevivemos e sou auxiliado por Genebra e Valakhad. E é então quando percebemos que estamos novamente em Eberron, mas a alegria de voltar para casa é rapidamente esquecida quando percebemos que estamos na Mournland!</p>
<p>Porque estamos aqui? Strahd recebou nos expulsar de seu reino? Como voltaremos para Baróvia, e se voltarmos, como impedir sermos expulsos novamente? Talvez seja um bom momento para contactar a minha Casa, e invadirmos Baróvia com força total.</p>
<p>Mas um passo de cada vez. Agora que estou novamente em Eberron devo reconvocar meu aliado familiar. Devemos também sair da Mournlad vivos. Um passo de cada vez.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>TES GURPS</title>
        <author>
            <name>rafael</name>
        </author>
        <link href="https://www.golem.net.br/the-elder-scrolls-gurps.html"/>
        <id>https://www.golem.net.br/the-elder-scrolls-gurps.html</id>

        <updated>2020-07-01T16:21:49+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Click here for the file. I´ve made a small adaptation of the TES universe to GURPS. It is not complete, but mainly I´ve left out enemies and things that are too specific of a game, like shouts that I dont think should be common in&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><a href="https://www.golem.net.br/TES_GURPS.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer" download="download">Click here for the file.</a></p>
<p>I´ve made a small adaptation of the TES universe to GURPS. It is not complete, but mainly I´ve left out enemies and things that are too specific of a game, like shouts that I dont think should be common in a TTRPG because they are too powerful.</p>
<p>Please enjoy!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Shadowrun: Amazônia</title>
        <author>
            <name>rafael</name>
        </author>
        <link href="https://www.golem.net.br/shadowrun-metropole.html"/>
        <id>https://www.golem.net.br/shadowrun-metropole.html</id>

        <updated>2020-06-14T10:38:41+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Quando o grande dragão em plumado Hualpa surgiu, ele uniu os povos despertos da floresta amazônica e região e declarou guerra ao Brasil. Em poucos meses seu exército dotado de grande poder mágico conquistou Manaus, e depois, o resto do Brasil, em 2034. Sua primeira&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Quando o grande dragão em plumado Hualpa surgiu, ele uniu os povos despertos da floresta amazônica e região e declarou guerra ao Brasil. Em poucos meses seu exército dotado de grande poder mágico conquistou Manaus, e depois, o resto do Brasil, em 2034.</p>
<p>Sua primeira ação foi decretar o fim do Brasil e o começo do país de Amazônia, em que ele é o líder maior. Sua segunda ação foi expulsar todos os brasileiros não nativos para a região Sudeste, mais especificamente para as cidades de São Paulo e Rio De Janeiro. Essas cidades incharam e se fundiram em na maior cidade do mundo, conhecida formalmente como Metrópole, e informalmente como Rio Paulo.</p>
<figure class="post__image"><img src="https://www.golem.net.br/media/posts/11//Metropole.png" alt="" width="1863" height="866"></figure>
<p>(clique aqui para uma imagem com melhor definição)</p>
<p>Essa megalópole tem mais de 200 milhões de habitantes. Se fala principalmente o português brasileiro, mas com as ondas de imigração provocadas pela guerra Amazônia-Aztlan, espanhol é relativamente comum. Com o enriquecimento de Rio Paulo ao longos dos anos, praticamente qualquer nacionalidade tem uma pequena comunidade presente.</p>
<p>Em 2075 restou pouco das identidades regionais do antigo Brasil, depois de 40 anos de permanente repressão a qualquer simbolo do antigo país. Células terroristas de grupos que querem reformar a antiga nação existem, mas não são levadas à sério e são brutalmente reprimidas pelas forças do governo.</p>
<p>Amazônia é um dos países do mundo mais abertos em relação a meta-humanos e outros seres sescientes: praticamente todos podem ser considerados cidadões pelo governo. Isso não significa que Rio Paulo é uma terra livre de preconceitos e discriminações, mas a situação aqui é consideravelmente superior à maioria dos outros países, e por isso, se tornou um refúgio para muitas dessas minorias, contribuindo ainda mais para o crescimento da megalópole.</p>
<p>Em 2075 o país ainda está lambendo as feridas depois da derrota para Aztlan, onde antes existia a nação da Colômbia. Hualpa desde o começo foi um grande expansionista, conquistando inteiramente as nações de venezuela, suriname e guiana, mas foi derrotado pela primeira vez por Atzlan, e desde então, desapareceu da imagem pública.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Recursos: Shadowrun</title>
        <author>
            <name>rafael</name>
        </author>
        <link href="https://www.golem.net.br/recursos-shadowrun.html"/>
        <id>https://www.golem.net.br/recursos-shadowrun.html</id>

        <updated>2020-06-16T17:55:13+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Chummer 5e: um programa para fazer personagens, essencial para diminuir a enorme complexidade que é a criação de personagens no sistema oficial. Tem versão em português do Brasil, basta mudar nas "options". Omae: Se você não pode usar o Chummer por algum motivo, o Omae&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><a href="https://github.com/chummer5a/chummer5a/releases/tag/5.201.0" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Chummer 5e:</a> um programa para fazer personagens, essencial para diminuir a enorme complexidade que é a criação de personagens no sistema oficial. Tem versão em português do Brasil, basta mudar nas "options".</p>
<p><a href="https://heyomae.github.io" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Omae</a>: Se você não pode usar o Chummer por algum motivo, o Omae é um gerador baseado no seu browser. Em inglês.</p>
<p><a href="http://adragon202.no-ip.org/Shadowrun/index.php/Main_Page" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Shadowrun Wiki</a>: Um wiki feito por um mestre que estava cansado de ficar procurando tudo nos livros que, eu concordo, poderiam ser organizados de maneira melhor. Muito legal para ajudar na criação de personagens ou consulta de regras. Em inglês.</p>
<p><a href="https://fondationdraco.fr/artifacts-rush-santos/city-of-the-saints/santos-in-the-sixth-world/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Santos in the Sixth World</a>: Um resumo extremamente interessante e bem escrito sobre os ultimos 50 anos em Santos, um dos grandes distritos da Metropóle. Em inglês.</p>
<p><a href="https://pdfslide.net/documents/shadowrun-brasil.html">Shadowrun Brasil</a>: Um velho suplemento fan-made detalhando o cenário do Brasil até 2050. Muito interessante e rico de detalhes.</p>
<p><a href="https://shadowpunkers.wordpress.com">Shadowpunkers</a>: Uma página bacana sobre Shadowrun totalmente em português com muita informação.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Rage Across Pindorama</title>
        <author>
            <name>rafael</name>
        </author>
        <link href="https://www.golem.net.br/rage-across-pindorama.html"/>
        <id>https://www.golem.net.br/rage-across-pindorama.html</id>

        <updated>2020-06-03T19:31:38+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Um dos grandes defeitos do Mundo das Trevas foi, e ainda é, como as regiões fora da Europa Ocidental e dos Estados Unidos foram representadas. Em especial a América Latina. Várias escolhas estranhas, grandes partes do continente completamente ignoradas e assim por diante. Visto isso&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Um dos grandes defeitos do Mundo das Trevas foi, e ainda é, como as regiões fora da Europa Ocidental e dos Estados Unidos foram representadas. Em especial a América Latina. Várias escolhas estranhas, grandes partes do continente completamente ignoradas e assim por diante.</p>
<p>Visto isso decidi escrever o meu próprio suplemento de Lobisomem: O Apocalipse para a região. Depois de muito trabalho, consegui publicar na Storyteller´s Vault, <a href="https://www.drivethrurpg.com/product/265519/Rage-Across-Pindorama-A-W20-setting-for-Brazil">aqui</a>. Fiz em inglês porque o objetivo era dar aos gringos um material que fizesse justiça ao Brasil.</p>
<p>Por falta de tempo nunca traduzi o livro, além do fato que saiu o excelente livro da nação garou sobre o mesmo tema, e sinceramente não tenho como competir com eles. Mas fica aqui um resumo:</p>
<p>A comunidade metamorfica é dividida em três grandes grupos. Garous, descendentes de europeus, Nativos, Yawara-Abá, povos nativos e por fim, os Orfãos, descendentes de africanos.</p>
<p>Isso faz o Brasil ser uma das regiões mais diversas, com Balam, Mokolé, Pumonca, Nagah, Ratkin, Ananasi, Ajaba, Suara, Mokolé mBembe, além de novos metamorfos na forma dos Guará, parentes distante dos kitsunes e Sukuyu'wera, uma variante dos Uktena que cruzam com cachorros-vinagre.</p>
<p>A dinâmica do cenário é o conflito entre esses três grupos, somados à luta a wyrm, com características nacionais.</p>
<p>O grande antagonista local é Japeusá, uma poderosa manisfestação da Corruptora que se manifesta em parasitas que tomaram conta de grande parte das autoridades brasileiras.</p>
<p>A Amazônia é de fundamental importância, e é possível usar muito do Rage Across The Amazon sem precisar fazer grandes adaptações.</p>
<p>Existem planos para o livro de raça dos Guará, e um cenário baseado no Parque Nacional da Chapada dos Veadeiros, que serão publicados aqui.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Recursos: GURPS</title>
        <author>
            <name>rafael</name>
        </author>
        <link href="https://www.golem.net.br/recursos-gurps.html"/>
        <id>https://www.golem.net.br/recursos-gurps.html</id>

        <updated>2020-06-03T10:52:04+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    GURPS Character Sheet: Um software fenomenal para criar fichas de GURPS. Gratuito e open source, eu uso sempre, seja quando sou GM ou jogador. A versão básica tem já vários livros dentro, mas você pode adicionar manualmente novas bibliotecas. Ele organiza de maneira simples tabelas&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><a href="https://gurpscharactersheet.com">GURPS Character Sheet:</a> Um software fenomenal para criar fichas de GURPS. Gratuito e open source, eu uso sempre, seja quando sou GM ou jogador. A versão básica tem já vários livros dentro, mas você pode adicionar manualmente novas bibliotecas. Ele organiza de maneira simples tabelas de vantagens, desvantagens e equipamentos, além de permitir criar templates facilmente. Não consigo recomendar demais esse software, torna a tarefa de fazer fichas em GURPS simples e direta. Em inglês.</p>
<p><a href="http://www.gurpscalculator.com/">GURPS Calculator:</a> Um site bem útil, principalmente para o GM. Ferramenta para procurar em todos os índices dos livros do sistema, muitas fichas de personagens e monstros, ficha automatizada, um combat tracker que facilita bastante, um gm board que te permite ver todas as skills e atributos dos personagens de uma vez e muitas outras coisas úteis. Em inglês.</p>
<p><a href="https://www.facebook.com/groups/GURPS.BR">GURPS Group Brasil: </a>Um excelente grupo do facebook sobre GURPS, e só sobre GURPS. Pesadamente moderado, não fale de nada não relacionado ao assunto. Nem memes são aceitos. Isso torna o grupo um dos lugares mais interessantes para conversar e tirar dúvidas sobre o sistema, além de ser fácil para achar novos jogadores.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Recursos: WoD</title>
        <author>
            <name>rafael</name>
        </author>
        <link href="https://www.golem.net.br/recursos-wod.html"/>
        <id>https://www.golem.net.br/recursos-wod.html</id>

        <updated>2020-06-03T10:17:58+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Mr. Gone Sheets: Sem dúvida o melhor repositório de fichas para o WoD e CotD. Em inglês.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><a href="http://mrgone.rocksolidshells.com">Mr. Gone Sheets</a>: Sem dúvida o melhor repositório de fichas para o WoD e CotD. Em inglês.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
