<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Golem</title>
    <link href="https://www.golem.net.br/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://www.golem.net.br" />
    <updated>2020-11-11T11:03:02+01:00</updated>
    <author>
        <name>rafael</name>
    </author>
    <id>https://www.golem.net.br</id>

    <entry>
        <title>One-Shot Dançarinos Espiral Negra</title>
        <author>
            <name>rafael</name>
        </author>
        <link href="https://www.golem.net.br/one-shot-dancarinos-espiral-negra.html"/>
        <id>https://www.golem.net.br/one-shot-dancarinos-espiral-negra.html</id>

        <updated>2020-11-11T10:56:33+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Essa é uma one shot baseada nos Dançarinos da Espiral Negra. Apesar dos constantes avisos e pedidos dos autores dos livros em não usar os Dançarinos como personagens jogáveis, acredito que um grupo maduro e com interesse no grotesco pode se divertir bastante em interpretar&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Essa é uma one shot baseada nos Dançarinos da Espiral Negra. Apesar dos constantes avisos e pedidos dos autores dos livros em não usar os Dançarinos como personagens jogáveis, acredito que um grupo maduro e com interesse no grotesco pode se divertir bastante em interpretar esses monstros por um periodo limitado. Não acredito que uma campanha longa porém seria interessante, pois o fator principal que os torna interessante é o choque, o nojo, o alienamento, e tudo isso tende a diminuir com o tempo.</p>
<p>Dito isso,<span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #e03e2d; text-decoration: underline;"> alerta de conteúdo: sexo, estupro, violência, canibalismo, drogas, abuso sexual de menores, transfobia, doenças mentais e gore</span></span>.</p>
<div class="post__toc">
<h3>Conteúdo</h3>
<ul>
<li><a href="#mcetoc_1emrbmh256u">O Setting:</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1emrbmh256v">Os Personagens:</a>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#mcetoc_1emrbmh2570">Theurge- Impuro – Cuceta, O Seboso</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1emrbmh2571">Philodox Hominideo - Ainar Burkit - Roarium</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1emrbmh2572">Ahroun – Hominideo- Mikail Koschev - Burrugur</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1emrbmh2573">Galliard- Lupino Canta-A-Dor</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</div>
<h2 id="mcetoc_1emrbmh256u">O Setting:</h2>
<p><img class="post__image" src="https://www.golem.net.br/media/posts/15/aral-sea-becomes-desert-featured.jpg" alt="" width="758" height="394"></p>
<p>O Mar de aral, localizado entre o uzbequistão e o kazaquistão, era antigamente um enorme lago de água doce, de pescaria abundante e clima agradável. Porém decadas de descontrole na utilização dos recursos hídricos levaram o Mar a seca ao longo dos anos.</p>
<p>Hoje, em 2020, o Mar é um deserto de sal tóxico. Tóxico devido à poluição causada por pesticidas e testes quimicos e biologicos executados pela URSS.</p>
<p>Existia antigamente uma ilha enorme no centro do Mar de Aral, Ilha de Vozrozhdeniya, onde foi construída Kantubek, uma base militar secreta. Nessa base eram testados armas químicas e biológicas com base em anthrax. Com o passar dos anos um poderoso espírito que se intitula Lorde Anthrax, que sua peste se propague, despertou no subterraneo da base. Com o fim da União Soviética a base foi desativada, e um grupo de Dançarinos tomou posse do lugar como um Caern de Corrupção em nome de Lorde Anthrax, Que Sua Peste Se Propague. A seita se chama Seita do Renascimento.</p>
<h2 id="mcetoc_1emrbmh256v">Os Personagens:</h2>
<p>A Matilha é apenas uma entre outras tanto, mas se destaca por ser seguidora do Dragão Verde, um poderoso totem de guerra, e por ser razoavelmente funcional de maneira independente. O nome da matilha é “A Frusta de Fogo”.</p>
<h4 id="mcetoc_1emrbmh2570">Theurge- Impuro – Cuceta, O Seboso</h4>
<p>Cuceta nasceu com genitália masculina e feminina: um micro pênis e uma vagina não funcional. Possui pequenos seios e um corpo adrogeno, além disso, nasceu completamente sem pelos.  Se tornou alvo fácil de abuso sexual, sendo constantemente estuprado ao longo de sua vida, seu imenso poder de regeneração física sendo a única coisa que o mantem ainda fisicamente hábil através dos constantes abusos. Sua mente porém, é completamente marcada pelo abuso. Cuceta, O Seboso, desenvolveu uma completa falta de empatia e compreensão em relação a outros humanos/garous, e sempre tinha “amigos imaginários”, vivendo sempre dentro de sua cabeça para fugir da dor da sua vida real. Infelizmente, não é possível saber até que ponto essas “amigos” são imaginários ou reais, pois sendo um theurge, Cuceta desenvolveu um talento gigantesco para lidar com Malditos. Sua primeira mudança foi provocada por um maldito. Cuceta entrou em thrall of wyrm e matou e comeu, literalmente, seus abusadores do momento, um grupo de parentes hominídeos. Pertubação: alucinações e destacamento da realidade.</p>
<h4 id="mcetoc_1emrbmh2571">Philodox Hominideo - Ainar Burkit - Roarium</h4>
<p> Ainar Burkit nasceu em uma familia de espirais negras que mora no Kazakhistão. Desde novo conhece a verdade sobre a tribo. Seu pai é um policial na capital da cidade, sua mãe uma dona de casa. Por fora uma familia feliz e tranquila, mas por dentro o culto à Wyrm sempre foi central na vida da familia. A sua irmã mais velha foi dada em casamento para um Espiral, e desde então se tornou a filha favorita dos seus pais. Ainar foi criado de maneira violenta, seu pai um policial corrupto e agressivo sempre fez questão de mostrar como endireitar fascistas ocidentais, estrangeiros e criminosos.</p>
<p>Seus pais sempre diziam que se ele tiver sorte, na adolescencia ele iria se tornar um espiral e poder ter todas as mulheres bonitas como sua irmã, mas a adolescencia chegou e passou e nada ocorreu. Ainar acabou se tornando um policial como o pai, que ficou decepcionado pois seu filho era o ticket para uma vida de sucesso.</p>
<p>Ainar acabou entrando em uma espiral decadente: bebida e violencia, se tornando um policial corrupto e agressivo.</p>
<p>Até que um dia, quando tinha já 22 anos de idade, ele levou 3 tiros em uma batida, e acabou passando pela primeira mudança.</p>
<p>Hoje Ainar tem 28 anos, praticamente um matusalem para espirais, e sua maturidade aliada ao sua profunda devoção à wyrm o tornou um valioso philodox. Pertubação: Transtorno Obsessivo Compulsivo que se manifesta em um constante controle de seu equipamento.</p>
<h4 id="mcetoc_1emrbmh2572">Ahroun – Hominideo- Mikail Koschev - Burrugur</h4>
<p>Mikail nasceu em uma rica família da oligarquia russa-kazaca. Rico, bonito, alto e forte, ele sempre teve o que queria, da maneira que queria. Quando aos 16 anos teve sua primeira mudança, provocada por uma orgia de cocaína e álcool que resultou em vários mortos, Mikhail confirmou o que sempre sentiu: era especial dentre os especiais, um presa de prata.</p>
<p>Porém a nova vida se provou mais difícil do que era planejado: apesar que Mikhail sempre excedia as missões e expectativas dos seus “superiores”, ele era sempre vítima da inveja e insegurança dos velhos que temiam sua meteórica assenção,  sendo acusado de ser “excessivamente violento”. Quando um dos seus companheiros de matilha, uma mesquinha fúria negra, ousou tentar humilha-lo se metendo na relação intima de Mikhail com sua parente, ele se viu obrigado a coloca-la em seu devido lugar. Infelizmente, a fúria negra era mais frágil do que imaginava Mikhail, e acabou morrendo depois da punição.</p>
<p>Essa foi a desculpa que os invejosos anciões da tribo precisavam para punir Mikhail. Eles interpretam a litania como querem: um alfa não pode ser desafiado, afinal de contas, e se ela morreu, nunca houve perigo de um impuro nascer... Porém Mikhail aprendeu que a litania é apenas um pretexto para inferiores se unirem contra aqueles que claramente estão em um patamar além.</p>
<p>Sem nenhum interesse em aceitar qualquer punição, Mikhail se retirou da presença do caern. Agindo como Ronin por algum tempo, foi encontrando por um grupo de Espirais, que viram a grandeza de Mikhail, e ofereceram a ele um lugar nos filhos da espiral. Apesar de que os Espirais são ainda excessivamente rígido em suas regras, Mikhail se sente muito mais a vontade entre seus novos companheiros. Pertubação: megalomania</p>
<h4 id="mcetoc_1emrbmh2573">Galliard- Lupino Canta-A-Dor</h4>
<p>X-75. X é a geração (a primeira foi A), 75 é porque ela foi a 75ª da sua geração. X-75 nasceu dentro de uma gaiola em Kantubek. Ao nascer foi imediatemente pesada. Por ter um peso abaixo do considerável saudável, foi separada da ninhanda, e alimentada unicamente com o que restava do leite do loba misturado a leita de vaca em alimentadores artificiais, que possuíam sempre um bico a menos que o numero de filhotes, assim os mais fracos podem ser rapidamente eliminados.</p>
<p>Algo nela porem era diferente, desde que nasceu: seu uivo era mais forte, mais melódico, e chamou a atenção dos seus cuidadores. Quando era beliscada, emitia uma nota quase bela. Seus cuidadores ficaram interessados, e assim ela foi beliscada, cortada, submetida a choques e perfurações, e para cada dor, ela emitia um tipo diferente de grunhido, grito, estimulando seus cuidadores a procurar novas e diferentes métodos de dor, até que o supervisor, cansado da falta de profissionalismo dos cuidadores, isolou X-75 em uma gaiola, proibindo qualquer cuidador de “brincar” com ela, afinal, eles desperdiçavam tempo valioso com essas “brincadeiras”.</p>
<p>Assim, X-75 provou algo pior do que constante dor e tortura: o isolamento total. O tempo que ela passou nessa solitária mexeu com sua mente, e ela uivava das mais diferentes formas para chamar a atenção de qualquer um, em vão.</p>
<p>Até que ela foi remanejada como teste/sacrifício para a Vossa Eminencia Anthax, e inoculada com a bactéria. A dor provocada pelas feridas da doença deram a ela nova inspiração para gritos e uivados, que chamaram a atenção dos cuidadores novamente. A medida que a doença tomava conta de seu corpo, ela gritava e uivava cada vez mais, até que eventualmente passou pela sua primeira mudança, e fugiu da ilha do anthax.</p>
<p>Após perambular sozinha por semanas, foi encontrada por um grupo de garras vermelhas que a adotaram. Ensinaram para ela que a humanidade é a opressora e destruidora dos lobos e de Gaia, e que ela merece um lugar na matilha por ser forte. Mas nada disso a satisfazia: sem dor ela se sentia sozinha. Seus gritos de horror não traziam prazer a alegria ao seus novos companheiros. Ela então se sentiu isolada e fugiu novamente, desta vez para onde sempre pertenceu.</p>
<p>Hoje ela é feliz com a dor. Cresceu e se tornou uma bela femea, e já gerou duas ninhadas. Adora a atenção que recebe quando se deixar ser machucada por seus companheiros, adora como seus uivos e gritos de dor os alegra e adora  a sua mais fiel companheira, a Dor. Perturbação: Masoquismo</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Appolonia Massoud</title>
        <author>
            <name>rafael</name>
        </author>
        <link href="https://www.golem.net.br/appolonia-massoud.html"/>
        <id>https://www.golem.net.br/appolonia-massoud.html</id>

        <updated>2020-11-08T22:46:11+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Birth Name: Appolonia Anastasi Massoud Craft Name: Appolonia Bani Shaea, Initiate Exemptius, 5 Circulo, Shadow Name: Appolonia Bani Shaea, Initiate Exemptius, 5 Circulo, Parideira de si Mesma, Guardiã dos Nomes, Rainha da Encruzilhada, Vadia Cristã e Escrivã dos Que Não Tem Mais Voz; True&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img class="post__image" src="https://www.golem.net.br/media/posts/14//qqqhl6v5ayt51.png" alt="" width="358" height="562"></p>
<p>Birth Name: Appolonia Anastasi Massoud</p>
<p>Craft Name: Appolonia Bani Shaea, Initiate Exemptius, 5 Circulo,</p>
<p>Shadow Name: Appolonia Bani Shaea, Initiate Exemptius, 5 Circulo, Parideira de si Mesma, Guardiã dos Nomes, Rainha da Encruzilhada, Vadia Cristã e Escrivã dos Que Não Tem Mais Voz;</p>
<p>True Name: Appolonia Bani Shaea, Initiate Exemptius, 5 Circulo, Parideira de si Mesma, Guardiã dos Nomes, Rainha da Encruzilhada, Vadia Cristã e Escrivã dos Que Não Tem Mais Voz; In Caligne Abditus, Zathru Markio Caseks Nigamura.</p>
<p>Appolonia Massoud é uma mulher copta egipicia de 28 anos. Filha de um casal de historiadores, ela cresceu em museus e bibliotecas. Apesar de estudados, seus pais eram extremamente fechados religiosos, o que levou a ela não ter nenhuma ed. sexual e ser bem reprimida. Com isso, aos 18 anos ela engravida do namoradinho, que prontamente desaparece. Tendo que escolher entre ser expulsa de casa e perder o contato com o filho, ou ficar presa em casa com a criança para esconder a vergonha, ela escolher a clausura. Durante a gravidez, ela ficava em casa para não passar vergonha na família, e restaram a ela apenas os estudos. Ela estudou pesadamente textos antigos e artefatos que os pais tinham em casa, e junto à revolta do tratamento recebido pelos "bons religiosos", ela acaba questionando todo seu doutrinamento e seus valores. Sem se tornar atéia, mas partindo para uma outra espiritualidade.</p>
<p>Até quando chega o dia de parir: a dor intensa e a experiência toda fazem ela Despertar. Ela então da a luz à sua filha e ao seu próprio destino. Foi auxiliada por Hecate/Heqet uma mistura helenizada de Heqet, que se tornou seu avatar. Heqet era a deusa do parto, nascimento, Hecate da magia, encruzilhadas, começos e fins.</p>
<p><img class="post__image" src="https://www.golem.net.br/media/posts/14//d2wvk4x-83d638be-c6a7-4445-8280-b744bfb80f22.jpg" alt="" width="463" height="382"></p>
<div> </div>
<div>Anastasia é o nome da menina. Logo que ela conseguiu, ela fugiu de casa, e foi para um abrigo para mulheres gestido por uma ONG. Lá acabou entrando em contato com Fátima, uma Hermetica Copta da casa Shea, que a tomou como aprendiz. Anastasia e Appolonia então foram transferidas para a principal capela Shae, em Hermepolis, no alto egito.Lá, passam seus proximos 5 anos, onde Appolonia estuda os segredos da magia hermetica.</div>
<div> </div>
<div>Ao terminar o seu aprendizado, ela decide ir para Instanbul. Desejosa de sair do Egito e um lugar onde o seu vasto conhecimento arqueologico poderia ser usado.</div>
<div> </div>
<div>Lá ela conhece Ayperi, uma Taftani que era um contato de Fátima. Ayperi é uma mulher kurda, mais velha (uns 50 anos) ligada ao PKK, pagã, doidona e chegada nas putaria. Ela usa sua rede de contatos para traficar coisas de e para síria, iraque e alem.</div>
<div> </div>
<div><img class="post__image align-right" src="https://www.golem.net.br/media/posts/14//bayard-wu-demon-s-love01.jpg" alt="" width="410" height="572"></div>
<div>Api ao longo de seus 4 anos também fez outras amizades e contatos: Orkun Yazici, um leiloador de artes(membro da alta sociedade, amante de Api, "apaixonado" nela), Dorukhan Tekdemir, atravessador de bens para a europa e da (fornecedor e consumidor de bens), e Umut Çakir, um vereador da cidade(pai de uma colega de Ana, amante, cidadão de bem). </div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Diário de Duvur</title>
        <author>
            <name>rafael</name>
        </author>
        <link href="https://www.golem.net.br/diario-de-duvur-primeiro-registro.html"/>
        <id>https://www.golem.net.br/diario-de-duvur-primeiro-registro.html</id>
            <category term="Duvur"/>
            <category term="D&amp;D"/>
            <category term="Curse of Strahd"/>

        <updated>2020-10-11T11:38:25+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    27 de Lharvion. Sempre tive predileção pelo Oculto e Arcano. Nunca me intimidei ou sequer estranhei os grandes poderes misteriosos que movem o mundo. Porém enquanto estou sentado no chão desse Templo em ruínas, minha mente entra em um estado febril toda vez que tento&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>27 de Lharvion.</p>
<p>Sempre tive predileção pelo Oculto e Arcano. Nunca me intimidei ou sequer estranhei os grandes poderes misteriosos que movem o mundo. Porém enquanto estou sentado no chão desse Templo em ruínas, minha mente entra em um estado febril toda vez que tento colocar em ordem lógica a cadeia de eventos que me levaram a esta noite.</p>
<p>Registro esses fatos por que sinto que é o meu dever à minha Casa e aos aventureiros que virão após a minha morte, atraídos pela mesma armadilha.</p>
<p>Kundarak é a minha Casa, e eu tenho a Marca do Dragão. Desde jovem também mostrei talento para o Arcano, e servi com honra e exatidão como um Soldado-Mago. Eu sou Kundarak e Kundarak sou eu: minha lealdade à Kundarak e suas instituições é fanática, e me orgulho disso. Por isso mesmo é que ao descobrir uma marca de terrível corrupção e vilidade nas entranhas da organização, meu dever é investigar e cauterizar essa podridão, e punir exemplarmente todos os seus agentes.</p>
<p>Tal investigação me levava sempre a mesma palavra: Baróvia. Um nome conhecido exclusivamente por agentes de moral pérfida, a origem do Mal ao qual eu persigo.</p>
<p>Fui capturado em XXXXX. Meu captor é uma vítima da corrupção que nos perturba, e ao mesmo tempo um violador da mais desprezível qualidade. Confirmou a realidade da corrupção e a sua ligação com Baróvia. Fui então levado em correntes à Névoa, e la abandonado.</p>
<p>Não sei quanto tempo passei perdido e desesperado naquelas Névoas malditas. Sei apenas que acordei no chão ao lado da caravana do pescador que aparentemente me salvou a vida, e fui subitamente interrogado e assaltado por um grupo.</p>
<p>Este grupo tinha YYYYY, um irmão de minha casa, também marcado pelo dragão. Porém não me recebeu de maneira amistosa, na realidade foi o mais agressivo dentre o grupo, e imediatamente utilizou de dotes Arcanos para me nocautear.</p>
<p>Em cativeiro novamente, fui interrogado por esse filho renegado da casa Kundarak, porém foi meu interrogador quem revelou informações. Ele é um dos, talvez o maior dos afetados pela Corrupção que assola minha Casa. Somente relembrar os atos cruéis cometidos sobre ele foi o suficiente para que ele entrasse em um fúria irrascível.</p>
<p>Inicialmente acreditei que fosse apenas um comum trauma, porém vi coisas que me chocaram. Mal sabia eu que seria só a primeira de várias. Sua Marca do Dragão se moveu! Criou vida como se fosse um ser malévolo e nos atacou!</p>
<p>Antes de que pudesse agir, um dos seus companheiros, uma Paladina da Chama Prateada cortou a cabeça do meu companheiro, e as hostilidades cessaram.</p>
<p>Depois desse terrível evento, não nos restava alternativa que não sepultar com honra o finado anão. O levamos ao templo, onde encontramos um sacerdote completamente perdido em luto não-resolvido. Seu filho, um jovem humano, estava preso por grossas correntes no porão do templo. Se tornou um tipo de morto-vivo que ansia por sangue.</p>
<p>Ainda enlutecido pelo meu companheiro e por sua estranha situação, não queria ver mais mortes. Porém um dentre nós no grupo é um sacerdote de BBBBBB, portador de um ódio fanático contra não-vivos. </p>
<p>Após uma rápida discussão, vi a razão em meus companheiros e decidimos que a eutanásia seria o melhor caminho para o jovem amaldiçoado.</p>
<p>Assim que nos movemos para por o plano em prática, a grossas correntes que amarravam o jovem foram abertas por uma força desconhecida. Imediatamente invoquei as forças arcanas para neutralizar a ameaça, porém o que veio foi algo diverso. A fonte de magia em Baróvia é outra, o que indica que Baróvia não é apenas uma região amaldiçoada, mas um plano de existência completamente diverso!</p>
<p>A Paladina novamente utilizou sua mortal habilidade e abateu o morto-vivo. Senti então que estávamos sendo observados, pelo mesmo ser que abriu as correntes do amaldiçoado!</p>
<p>Informamos o sacerdote sobre o destino de seu filho, e ele pode finalmente começar o seu luto. Enterramos com todas os devidos ritos possíveis todas as vítimas dessa horrenda noite mas infelizmente o pior ainda estava por acontecer.</p>
<p>Ao voltarmos para a casa onde eu fui interrogado e onde seria agora o meu abrigo, fomos atacados por um grande lobo de olhos rubros. Esse lobo tinha ao seus pés os corpos que haviamos sepultado, e nos atacou.</p>
<p>O lobo se tornou um homem aparentemente invencível, que flutuava de maneira não-natural em uma velocidade quase impossível de acompanhar, e abatia meus companheiros um a um, enquanto ria e nos zombava.</p>
<p>Uma corajosa senhorita nos indicou que dentro do templo o monstro não poderia nos pegar: carreguei um dos meus companheiros feridos para dentro, e agora aqui estou.</p>
<p>Foi dito que o Monstro chamou a senhorita de noiva, e a deseja. Não consigo pensar em pior destino do que ser submetida aos desejos lascivos e não-naturais de um monstro, porém questiono nossa habilidade de protegê-la. </p>
<p>Questiono também se esse Monstro tem algo a ver com a Corrupção que assola minha Casa.</p>
<p>Como experiente soldado, já fiz as pazes com a minha Morte. Peço apenas que ela chegue após o dever cumprido.</p>
<hr>
<p>28 de Lharvion, manhã</p>
<p>Depois de uma conturbada noite de sono, decidimos conversar. Indaguei a todos sobre a origem do anão. Eles não o conheciam a fundo, e infelizmente não consegui mais informações. A Paladina de Chama Prateada de nome Alana foi aos prantos ao relembrar os eventos da noite anterior, em que decapitou o meu amaldiçoado companheiro de Casa sem hesitação. Sinto nela um honesto arrependimento e uma tentativa de fazer o bem. </p>
<p>Surpresa maior foi reservado a Genebra, a Artífice. Ela está nesse plano com o objetivo de resgatar o seu pai, um velho artífice que trabalha para Lord Strahd, o monstro que vimos no dia anterior. Na sua busca pelo seu pai, ela se viu dentro do castelo do Monstro, que talvez por não considera-la uma ameaça, permitiu que ela descobrisse seu terrível plano: ele deseja fundir o plano de Baróvia com Eberron.</p>
<p>Para concretizar sua Loucura, ele pretender usar uma gigantesca dragonshard de Khyber. Segundo Genebra, ele possui um exemplar do tamanho de uma pequena casa. Se confirmado, essa é a maior Khyber já encontrada em toda a história, sem sombra de dúvidaa. Mantenho o meu ceticismo em relação à existência de uma shard tão grande. Porém Genebra parece ser uma competente artífice e estava tão chocada quanto nós durante o relato... Em qualquer caso, apenas uma dragonshard de proporções titanicas quanto essa conseguiria alimentar um artefato cujo propósito é mover planos.</p>
<p>As revelações de Genebra continuaram: ela testemunhou seu pai e Lorde Strahd testarem o artefato, que ao ser posto em funcionamento, utiliza não apenas a energia da titânica dragonshard, mas almas. A alma do Anão, mais especificamente.</p>
<p>Uma terrível descoberta que é mais um elo na corrente que conecta minha Casa à Baróvia. As mortes provocadas em Eberron por esse grupo ligado à Baróvia podem ter o escopo de colher almas para o funcionamento do artefato planar.</p>
<p>Almas da minha casa, da minha família são apenas madeira de arder para esse Monstro. Meu dever é por um fim a isso.</p>
<p>Lorde Strahd tem outra ,supreendentemente patética, ambição. Ele deseja possuir Irina, a irmã do nosso anfitrião, como sua noiva. Porque tal Monstro possui tão tacanha intenção, foge ao meu conhecimento e compreensão. Penso que uma condição de não-vida por tanto tempo pode afetar profundamente a sanidade mental de um indivíduo, levando-o a perda de contato com a realidade e como que nós mortais chamamos de bom senso. Porém, também devo entreter a possibilidade que essa humana Irina possui alguma característica especial que o impulsione em seus designios.</p>
<p>Depois de longa conversa, resolvemos nos dirigir à Vallakia, a maior cidade deste plano maldito, para contactar uma familia de brinquedeiros que pode ter ajudado na construção do Artefato Planar. </p>
<p>A viagem será longa e perigosa, pois não existem mapas deste lugar, mais uma prova da natureza peculiar.</p>
<p>Aproveito essa pausa para introduzir os meus companheiros de destino.</p>
<p>Alana, já citada, é uma Paladina da Chama Prateada. Bela, inspiradora e absolutamente mortal com sua espada.</p>
<p>Muralha, um warforged que possui amplos conhecimentos arcanos.</p>
<p>Genebra d'Cannith, uma artifice talentosa, possuidora de uma Mark of Making.</p>
<p>Valakhad, um homem forte que acredito ser uma devoto da Path of Light.</p>
<p>Lyan, um elfo das florestas veterano.</p>
<p>E por fim, Gwamw, um elfo que pouco fala e pouco revela de si mesmo.</p>
<hr>
<p>28 de Lharvion, Noite.</p>
<p>A viagem ocorreu sem grandes acontecimentos durante o dia. Alcançamos a beira de um lago, como esperávamos, logo antes do anoitecer.</p>
<p>Assim que decidimos levantar acampamento, percebemos trilhos de Lightning rail aparecendo na nossa direção. Esses trilhos pareciam brotar do chão, como se estivessem sendo invocados.</p>
<p>E então fomos atacados por um grupo de lobos-humanos e um demônio enlouquecido. Felizmente descobri que os meus companheiros são todos hábeis guerreiros, e com certa dificuldade e alguns feridos, conseguimos debelar a ameaça.</p>
<p>Nos preparamos para terminar o acampamento, mas sentimos inúmeras presenças ao nosso redor, e somos transportados para um outro plano.</p>
<p>Imediatamente percebemos um Feitiço Vivo que cai sobre nós com toda fúria assassina pertinente à essas aberrações. Já cansados devido ao ultimo ataque, cometemos uma falha térrivel e nos posicionamos de maneira amadora, em linha, e um ataque do Feitiço Vivo abate a mim e cerca de metade do grupo.</p>
<p>Felizmente sobrevivemos e sou auxiliado por Genebra e Valakhad. E é então quando percebemos que estamos novamente em Eberron, mas a alegria de voltar para casa é rapidamente esquecida quando percebemos que estamos na Mournland!</p>
<p>Porque estamos aqui? Strahd recebou nos expulsar de seu reino? Como voltaremos para Baróvia, e se voltarmos, como impedir sermos expulsos novamente? Talvez seja um bom momento para contactar a minha Casa, e invadirmos Baróvia com força total.</p>
<p>Mas um passo de cada vez. Agora que estou novamente em Eberron devo reconvocar meu aliado familiar. Devemos também sair da Mournlad vivos. Um passo de cada vez.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>TES GURPS</title>
        <author>
            <name>rafael</name>
        </author>
        <link href="https://www.golem.net.br/the-elder-scrolls-gurps.html"/>
        <id>https://www.golem.net.br/the-elder-scrolls-gurps.html</id>

        <updated>2020-07-01T16:21:49+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Click here for the file. I´ve made a small adaptation of the TES universe to GURPS. It is not complete, but mainly I´ve left out enemies and things that are too specific of a game, like shouts that I dont think should be common in&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><a href="https://www.golem.net.br/TES_GURPS.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer" download="download">Click here for the file.</a></p>
<p>I´ve made a small adaptation of the TES universe to GURPS. It is not complete, but mainly I´ve left out enemies and things that are too specific of a game, like shouts that I dont think should be common in a TTRPG because they are too powerful.</p>
<p>Please enjoy!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Shadowrun: Amazônia</title>
        <author>
            <name>rafael</name>
        </author>
        <link href="https://www.golem.net.br/shadowrun-metropole.html"/>
        <id>https://www.golem.net.br/shadowrun-metropole.html</id>

        <updated>2020-06-14T10:38:41+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Quando o grande dragão em plumado Hualpa surgiu, ele uniu os povos despertos da floresta amazônica e região e declarou guerra ao Brasil. Em poucos meses seu exército dotado de grande poder mágico conquistou Manaus, e depois, o resto do Brasil, em 2034. Sua primeira&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Quando o grande dragão em plumado Hualpa surgiu, ele uniu os povos despertos da floresta amazônica e região e declarou guerra ao Brasil. Em poucos meses seu exército dotado de grande poder mágico conquistou Manaus, e depois, o resto do Brasil, em 2034.</p>
<p>Sua primeira ação foi decretar o fim do Brasil e o começo do país de Amazônia, em que ele é o líder maior. Sua segunda ação foi expulsar todos os brasileiros não nativos para a região Sudeste, mais especificamente para as cidades de São Paulo e Rio De Janeiro. Essas cidades incharam e se fundiram em na maior cidade do mundo, conhecida formalmente como Metrópole, e informalmente como Rio Paulo.</p>
<figure class="post__image"><img src="https://www.golem.net.br/media/posts/11//Metropole.png" alt="" width="1863" height="866"></figure>
<p>(clique aqui para uma imagem com melhor definição)</p>
<p>Essa megalópole tem mais de 200 milhões de habitantes. Se fala principalmente o português brasileiro, mas com as ondas de imigração provocadas pela guerra Amazônia-Aztlan, espanhol é relativamente comum. Com o enriquecimento de Rio Paulo ao longos dos anos, praticamente qualquer nacionalidade tem uma pequena comunidade presente.</p>
<p>Em 2075 restou pouco das identidades regionais do antigo Brasil, depois de 40 anos de permanente repressão a qualquer simbolo do antigo país. Células terroristas de grupos que querem reformar a antiga nação existem, mas não são levadas à sério e são brutalmente reprimidas pelas forças do governo.</p>
<p>Amazônia é um dos países do mundo mais abertos em relação a meta-humanos e outros seres sescientes: praticamente todos podem ser considerados cidadões pelo governo. Isso não significa que Rio Paulo é uma terra livre de preconceitos e discriminações, mas a situação aqui é consideravelmente superior à maioria dos outros países, e por isso, se tornou um refúgio para muitas dessas minorias, contribuindo ainda mais para o crescimento da megalópole.</p>
<p>Em 2075 o país ainda está lambendo as feridas depois da derrota para Aztlan, onde antes existia a nação da Colômbia. Hualpa desde o começo foi um grande expansionista, conquistando inteiramente as nações de venezuela, suriname e guiana, mas foi derrotado pela primeira vez por Atzlan, e desde então, desapareceu da imagem pública.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Recursos: Shadowrun</title>
        <author>
            <name>rafael</name>
        </author>
        <link href="https://www.golem.net.br/recursos-shadowrun.html"/>
        <id>https://www.golem.net.br/recursos-shadowrun.html</id>

        <updated>2020-06-16T17:55:13+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Chummer 5e: um programa para fazer personagens, essencial para diminuir a enorme complexidade que é a criação de personagens no sistema oficial. Tem versão em português do Brasil, basta mudar nas "options". Omae: Se você não pode usar o Chummer por algum motivo, o Omae&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><a href="https://github.com/chummer5a/chummer5a/releases/tag/5.201.0" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Chummer 5e:</a> um programa para fazer personagens, essencial para diminuir a enorme complexidade que é a criação de personagens no sistema oficial. Tem versão em português do Brasil, basta mudar nas "options".</p>
<p><a href="https://heyomae.github.io" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Omae</a>: Se você não pode usar o Chummer por algum motivo, o Omae é um gerador baseado no seu browser. Em inglês.</p>
<p><a href="http://adragon202.no-ip.org/Shadowrun/index.php/Main_Page" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Shadowrun Wiki</a>: Um wiki feito por um mestre que estava cansado de ficar procurando tudo nos livros que, eu concordo, poderiam ser organizados de maneira melhor. Muito legal para ajudar na criação de personagens ou consulta de regras. Em inglês.</p>
<p><a href="https://fondationdraco.fr/artifacts-rush-santos/city-of-the-saints/santos-in-the-sixth-world/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Santos in the Sixth World</a>: Um resumo extremamente interessante e bem escrito sobre os ultimos 50 anos em Santos, um dos grandes distritos da Metropóle. Em inglês.</p>
<p><a href="https://pdfslide.net/documents/shadowrun-brasil.html">Shadowrun Brasil</a>: Um velho suplemento fan-made detalhando o cenário do Brasil até 2050. Muito interessante e rico de detalhes.</p>
<p><a href="https://shadowpunkers.wordpress.com">Shadowpunkers</a>: Uma página bacana sobre Shadowrun totalmente em português com muita informação.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Rage Across Pindorama</title>
        <author>
            <name>rafael</name>
        </author>
        <link href="https://www.golem.net.br/rage-across-pindorama.html"/>
        <id>https://www.golem.net.br/rage-across-pindorama.html</id>

        <updated>2020-06-03T19:31:38+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Um dos grandes defeitos do Mundo das Trevas foi, e ainda é, como as regiões fora da Europa Ocidental e dos Estados Unidos foram representadas. Em especial a América Latina. Várias escolhas estranhas, grandes partes do continente completamente ignoradas e assim por diante. Visto isso&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Um dos grandes defeitos do Mundo das Trevas foi, e ainda é, como as regiões fora da Europa Ocidental e dos Estados Unidos foram representadas. Em especial a América Latina. Várias escolhas estranhas, grandes partes do continente completamente ignoradas e assim por diante.</p>
<p>Visto isso decidi escrever o meu próprio suplemento de Lobisomem: O Apocalipse para a região. Depois de muito trabalho, consegui publicar na Storyteller´s Vault, <a href="https://www.drivethrurpg.com/product/265519/Rage-Across-Pindorama-A-W20-setting-for-Brazil">aqui</a>. Fiz em inglês porque o objetivo era dar aos gringos um material que fizesse justiça ao Brasil.</p>
<p>Por falta de tempo nunca traduzi o livro, além do fato que saiu o excelente livro da nação garou sobre o mesmo tema, e sinceramente não tenho como competir com eles. Mas fica aqui um resumo:</p>
<p>A comunidade metamorfica é dividida em três grandes grupos. Garous, descendentes de europeus, Nativos, Yawara-Abá, povos nativos e por fim, os Orfãos, descendentes de africanos.</p>
<p>Isso faz o Brasil ser uma das regiões mais diversas, com Balam, Mokolé, Pumonca, Nagah, Ratkin, Ananasi, Ajaba, Suara, Mokolé mBembe, além de novos metamorfos na forma dos Guará, parentes distante dos kitsunes e Sukuyu'wera, uma variante dos Uktena que cruzam com cachorros-vinagre.</p>
<p>A dinâmica do cenário é o conflito entre esses três grupos, somados à luta a wyrm, com características nacionais.</p>
<p>O grande antagonista local é Japeusá, uma poderosa manisfestação da Corruptora que se manifesta em parasitas que tomaram conta de grande parte das autoridades brasileiras.</p>
<p>A Amazônia é de fundamental importância, e é possível usar muito do Rage Across The Amazon sem precisar fazer grandes adaptações.</p>
<p>Existem planos para o livro de raça dos Guará, e um cenário baseado no Parque Nacional da Chapada dos Veadeiros, que serão publicados aqui.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Recursos: GURPS</title>
        <author>
            <name>rafael</name>
        </author>
        <link href="https://www.golem.net.br/recursos-gurps.html"/>
        <id>https://www.golem.net.br/recursos-gurps.html</id>

        <updated>2020-06-03T10:52:04+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    GURPS Character Sheet: Um software fenomenal para criar fichas de GURPS. Gratuito e open source, eu uso sempre, seja quando sou GM ou jogador. A versão básica tem já vários livros dentro, mas você pode adicionar manualmente novas bibliotecas. Ele organiza de maneira simples tabelas&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><a href="https://gurpscharactersheet.com">GURPS Character Sheet:</a> Um software fenomenal para criar fichas de GURPS. Gratuito e open source, eu uso sempre, seja quando sou GM ou jogador. A versão básica tem já vários livros dentro, mas você pode adicionar manualmente novas bibliotecas. Ele organiza de maneira simples tabelas de vantagens, desvantagens e equipamentos, além de permitir criar templates facilmente. Não consigo recomendar demais esse software, torna a tarefa de fazer fichas em GURPS simples e direta. Em inglês.</p>
<p><a href="http://www.gurpscalculator.com/">GURPS Calculator:</a> Um site bem útil, principalmente para o GM. Ferramenta para procurar em todos os índices dos livros do sistema, muitas fichas de personagens e monstros, ficha automatizada, um combat tracker que facilita bastante, um gm board que te permite ver todas as skills e atributos dos personagens de uma vez e muitas outras coisas úteis. Em inglês.</p>
<p><a href="https://www.facebook.com/groups/GURPS.BR">GURPS Group Brasil: </a>Um excelente grupo do facebook sobre GURPS, e só sobre GURPS. Pesadamente moderado, não fale de nada não relacionado ao assunto. Nem memes são aceitos. Isso torna o grupo um dos lugares mais interessantes para conversar e tirar dúvidas sobre o sistema, além de ser fácil para achar novos jogadores.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Recursos: WoD</title>
        <author>
            <name>rafael</name>
        </author>
        <link href="https://www.golem.net.br/recursos-wod.html"/>
        <id>https://www.golem.net.br/recursos-wod.html</id>

        <updated>2020-06-03T10:17:58+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Mr. Gone Sheets: Sem dúvida o melhor repositório de fichas para o WoD e CotD. Em inglês.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><a href="http://mrgone.rocksolidshells.com">Mr. Gone Sheets</a>: Sem dúvida o melhor repositório de fichas para o WoD e CotD. Em inglês.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Albufeira</title>
        <author>
            <name>rafael</name>
        </author>
        <link href="https://www.golem.net.br/albufeira.html"/>
        <id>https://www.golem.net.br/albufeira.html</id>

        <updated>2020-06-07T17:03:47+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Albufeira é uma cidade inspirada em Yrth, mas não nos preocupamos muito em manter a compatibilidade completa com o cenário, especialmente Caithness e região, que são substituidas por uma região de grandes florestas tropicais e banhada por um rio extremamente largo, chamado simplesmente de Rio&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div class="post__toc">
<h3>Table of Contents</h3>
<ul>
<li><a href="#mcetoc_1ea2fp6uifn">Contexto histórico</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1ea2fp6uifo">A Sociedade em Albufeira</a>
<ul>
<li><a href="#mcetoc_1ea2fp6uifp">As Leis</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#mcetoc_1ea2fp6uifq">A Cidade de Albufeira</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1ea2fp6uifr">Arredores de Albufeira</a></li>
</ul>
</div>
<p>Albufeira é uma cidade inspirada em Yrth, mas não nos preocupamos muito em manter a compatibilidade completa com o cenário, especialmente Caithness e região, que são substituidas por uma região de grandes florestas tropicais e banhada por um rio extremamente largo, chamado simplesmente de Rio Grande. É possível para incluir Albufeira em uma aventura já corrente em Yrth, mas com várias adaptações. Mas o cenário é amplo o suficiente que funciona de maneira independente.</p>
<p>É um toque de Brasil e America latina em Yrth: um cenário medieval que parecerá muito familiar para os brasileiros, sem deixar de lado todo o arcabouço de fantasia medieval de Yrth.</p>
<figure class="post__image"><img src="https://www.golem.net.br/media/posts/5/New-Bitmap-Image.bmp" alt="" width="1164" height="678"></figure>
<h2 id="mcetoc_1ea2fp6uifn">Contexto histórico</h2>
<p>O cataclisma transportou um grande número de exploradores portugueses e espanhois para a Grande Floresta a sul da cidade anã de Thranel e a noroeste da cidade humana de Nova Jerusálem, durante o fim do século 15. O cataclisma também transportou um grande número de indígenas da região.</p>
<p>Esses exploradores conseguiram sobreviver e prosperar em um amontoado de ilhas fluviais desabitadas. Com o passar dos séculos, eles fizeram contato com o reino de mégalos no foz do rio e com os reinos anões na sua nascente, e começaram a operar o lucrativo comércio entre esses dois povos, mantendo sua indepêndencia.</p>
<p>Eles também acabaram se metendo em guerra com os elfos negros que habitam a floresta, assim como contra os descendentes dos povos indigenas que foram transportados para a região.</p>
<p>Hoje, Albufeira é rica e próspera, sua economia inteiramente baseada no comércio entre os Anões e Mégalos, alêm das "especiarias do sertão" e produtos das fazendas nas margens do rio.</p>
<h2 id="mcetoc_1ea2fp6uifo">A Sociedade em Albufeira</h2>
<p>Os albufereiros falam uma língua que é uma mistura entre o Português e o Espanhol, com muitas palavras emprestadas da língua anã de Zarak e do Anglais, as línguas de seus clientes. Vocabulário elfico também está presente, principalmente para palavras que se referem aos seres que habitam a selva, chamada de sertão pelos albuferenses.</p>
<p>A grande maioria dos habitantes da cidade são humanos. Existe uma significativa presença de goblins, geralmente nas classes mais baixas da cidade. Existe também uma população anã expressiva na cidade, trabalhando como representante das guildas anãs, na construção dos barcos e até mesmo na tripulação.</p>
<p>Existe uma significativa população judia na cidade, que vive fechada em seu gueto e tem uma série de restrições ao seus direitos.</p>
<p>Politicamente a cidade é governada por um Vicerrei que é eleito pelo senado da cidade, que, por sua vez, é composto pelos nobres e mercadores. Para se tornar um membro do senado se deve herdar o cargo ou comprá-lo por leilão.</p>
<p>O senado não possui poderes legais além de eleger o Vicerrei, é apenas o centro onde a elite da cidade se reuni para discutir, e é composto apenas de cristãos.</p>
<p>Os grupos políticos mais importantes e ativos na cidade são:</p>
<p>Fidalgos</p>
<p>Grupo dos nobres mais tradicionais da cidade, que desejam mais poderes para os nobres e uma organização mais parecida com o resto de Megalos, nos moldes de sociedades medievais tradicionais.  Antigamente eram muito dependentes da classe burguesa, mas com o início da produção de açucar nas grandes fazendas, esses fidalgos recuperaram o protagonismo na políticas albufereira. Líder: Marquesa Leonora Sales Costa.</p>
<p>Burgueses</p>
<p>Grupo dos mercadores proeminentes, desejam manter o status quo ou diminuir sempre que possível o poder dos Fidalgos. Apesar de terem as bases de seus poderes no comércio, muitos tem titulo de nobreza, geralmente comprada. Líder: Senhoria Augusto Albuquerque.</p>
<p>Frente Mariana</p>
<p>Um grupo de plebeus trabalhadores e pequenos comerciantes que luta por uma representação direta no Senado. Eles tem moderada simpatia entre as classes mais pobres, obtida através de várias ações de caridade. São tolerados pelas autoridades, porque apesar de terem uma agenda de reforma, eles evitam a proliferação de forças politicas mais radicais entre os pobres.</p>
<p>Outras organizações de nota são:</p>
<p>Companhias Mercantes</p>
<p>O comércio fluvial ao longo do Rio Grande é permitido apenas para as Companhias Mercantes registradas no óficio do vicerrei. Existem não mais de duas dúzias dessas Companhias, cada uma com suas próprias histórias e tradições centenárias. Existem vários episódios de conflito e até mesmo violência entre as diferentes companhias, mas tradicionalmente a violência é aceitada só no rio profundo, como é coloquialmente chamado o percurso do rio há mais de um dia de distância da cidade. Há muito tempo, desde a destruição de duas Companhias, grande conflitos são resolvidos pelo conselho dos Mercantes, para evitar concorrência predatória entre as Grandes Companhias.</p>
<p>Uma das maiores Companhias Mercantes é a Três irmãos, cujo detalhes estão neste <a href="https://www.golem.net.br/criaturas-albufeira.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">link</a>.(Utilize o índice no topo da página para acessar a informação).</p>
<h3 id="mcetoc_1ea2fp6uifp">As Leis</h3>
<p>As leis são formadas por proclamações que emanam do escritório do Vicerrei. Essas proclamações vão desde o fundação ( sendo a primeira exatamente a proclamação de fundação da cidade) há mais de 400 anos. Muitas são contraditórias entre si, algumas foram perdidas, outras tão absurdas que são ignoradas. Tudo isso leva a uma aplicação inconstante e arbitrária de muitas leis, principalmente quando isso favorece o status quo. Algumas leis e costumes, porém, são bem reconhecidos:</p>
<ul>
<li>Filhos de estrangeiros e não cristões devem habitar em zonas designadas</li>
<li>Deve se ter ao menos 5 gerações de antepassados nativos e cristãos para poder exercer ou participar de qualquer atividade comercial pluvial. Com exceção de magos.</li>
<li>Minorias não cristãs não podem carregar armas além de seus guetos, e não podem possuir Bestas.</li>
</ul>
<p>A escravidão é tradicionalmente repudiada em Albufeira, uma vez que escravos não consomem, e o consumo é fundamental para uma sociedade mercante. Porém a escravidão temporária por dívida ou crime sempre foi aceita. </p>
<p>Nas grandes fazendas às margens do grande rio, a escravidão de não-humanos e negros da terra se tornou lugar-comum. Utilizando de artimanhas que aumentam a dívida dos escravos de maneira constante, os Fidalgos estão criando uma escravidão racial e perpétua. Esse fato é desconhecido da opinião pública, mas estão surgindo grupos abolicionistas que começam a incomodar os Fidalgos.</p>
<h2 id="mcetoc_1ea2fp6uifq">A Cidade de Albufeira</h2>
<figure class="post__image"><img src="https://www.golem.net.br/media/posts/5/MAPA2.png" alt="" width="1700" height="2338"></figure>
<p>Para controlar definitivamente o tráfico do rio, Albufeira colocou enormes correntes que vão de uma margem à outra do rio. Essas correntes impedem qualquer embarcação média ou grande passar pelo rio. No mapa elas são representadas pela linha marrom, que são aquelas permanentes, e pela vermelha, que são levantadas e abaixadas conforme a necessidade.</p>
<p>Lugares de Interesse:</p>
<p>1. Mosteiro Santo Agostinho</p>
<p>Localizado em uma das ilhas externas da cidade, esse mosteiro abriga cerca de 200 monges que se dedicam ao estudo das obras de Deus.</p>
<p>2. Arsenal</p>
<p>A maior doca da cidade, lugar de construção das principais embarcações. Um dos lugares mais bem guardados de todo o continente.</p>
<p>4. Gueto Judeu</p>
<p>O mais rico gueto da cidade, sendo um lugar bem frequentado por gentios devido a sua abundância de lojas e mão de obra especializada, além, claro, de bancos. Os judeus encontram em Albufeira um lugar bem tolerante para os padrões medievais. Não significa que não existe um antissemitismo a níveis que seriam considerados escandalosos para padrões modernos, mas os judeus que seguem as regras são deixados em paz.</p>
<p>Empório de Maravilhas do Doutor Manuel, o Judeu</p>
<p>Localizada no gueto Judeu, é a maior loja de itens mágicos da cidade. O seu proprietário é Doutor Manuel Oliveira, o judeu mais poderoso e proeminente de Albufeira. Dizem que é mais rico que a maioria dos Burgueses do Senado, mas por ser judeu é impedido de participar ativamente da vida política da cidade.</p>
<p>8. Cemitério Santo Estevão</p>
<p>Localizado em uma ilha externa artificial, é o maior cemitério cristão da cidade.</p>
<p>9. Masmorra</p>
<p>Onde os criminosos são colocados, uma das poucas construções de pedra da cidade, tendo sido reconstruído assim depois que um grande incêndio destruiu a antiga masmorra de madeira, matando centenas de criminosos.</p>
<p>Feira de São Pedro</p>
<p>A maior feira da cidade, permanentemente aberta. Se vende comidas, armas,</p>
<p>armaduras, roupas, enfim, tudo, inclusive coisas ilegais. Se localiza na principal praça da cidade, na frente do palácio Vicerreal.</p>
<p>Gueto Goblin</p>
<p>Uma das regiões mais densamente populadas e pobres de Albufeira, o gueto é a moradia designada dos goblins. Apesar de existir algumas famílias goblins burguesas, não é a realidade para a grande maioria da raça, que é marginalizada. Todo tipo de atividade ilegal prospera pelo gueto, de prostituição á tráfico de poções ilícitas.</p>
<h2 id="mcetoc_1ea2fp6uifr">Arredores de Albufeira</h2>
<figure class="post__image"><img src="https://www.golem.net.br/media/posts/5/ARREDORESALBUFEIRA.jpg" alt="" width="989" height="744"></figure>
<p><a href="https://imgur.com/bt8vMZ7">Clique aqui para ver a imagem com melhor definição.</a></p>
<p>Os diamantes laranja representam fortes. Os dois fortes mais relevantes são o Forte de São Bartolomeu à oeste e o de São Maximiliano à leste.</p>
<p>O Forte de São Bartolomeu fica sobre o morro de mesmo nome, e com suas altas torres, conseguem um excelente vista sobre os Sertões e o Rio, conseguindo assim ver ameaças à cidade. O Forte de São Maximiliano fica às margens do Rio Das Almas, um rio amaldiçoado pelas almas dos escravos da fazenda Rio Das Almas.</p>
<p>Existem várias fazendas nas margens do rio, onde milhares de escravos trabalham, plantando e colhendo cana-de-açúcar. Os Fidalgos obtém escravos a partir de piratas capturados, criminosos condenados em Albufeira e, cada vez mais, de expedições ao sertão em que procuram não-humanos (homens-réptil, orcs e até mesmo elfos) e os negros-da-terra, como são conhecidos os descendentes dos indígenas americanos que habitam os sertões.</p>
<p>O Brejo da mortalha é o local de descanso da grande nau de guerra Dom Fernão VIII, que encalhou no brejo durante uma das maiores batalhas da Terceira Guerra Élfica há 300 anos atrás. É um lugar amaldiçoado, e dizem que o próprio Dom Fernão VIII ainda está lá como um lich.</p>
<h2>O Rio</h2>
<p>O Rio Grande, ou simplesmente o Rio, como os que trabalham nele o chamam, é a fonte de toda a riqueza e de todo o perigo para a cidade. O Rio em sua enormidade protege a cidade dos perigos do Sertão, provê o comércio que é o pilar da economia da cidade, mas ao mesmo tempo, é habitado por criaturas terríveis, e em seus muitos esconderijos, brejos e rios tributários, abriga piratas sanguinários, indigénas perigosos e muitos outros perigos.</p>
<p>Por boa parte do trajeto do Rio, ele é tão largo que de uma margem não se consegue ver a outra, tão fundo que permite a navegação de enormes barcos, além de permitir a sobrevivência de enormes monstros fluviais.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
